[{"id": "1", "option_a": "加快经济发展", "option_b": "维护国家统一", "option_c": "促进国际合作", "option_d": "维护国家安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全是安邦定国的重要基石,()是全国各族人民根本利益所在。", "answer": "D"}, {"id": "2", "option_a": "国家安全教育", "option_b": "舆论宣传", "option_c": "法制教育", "option_d": "司法打击", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九大报告指出,加强(),增强全党全国人民国家安全意识,推动全社会形成维护国家安全的强大合力。", "answer": "A"}, {"id": "3", "option_a": "境内和境外", "option_b": "改革和稳定", "option_c": "中央和地方", "option_d": "发展和安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九大报告指出,统筹(),增强忧患意识,做到居安思危,是我党治国理政的一个重大原则。", "answer": "D"}, {"id": "4", "option_a": "经济安全.政治安全.社会安全", "option_b": "人民安全.政治安全.国家利益至上", "option_c": "国家主权.安全.发展利益", "option_d": "人民安全.政权安全.发展利益至上", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出,坚持总体国家安全观,统筹发展和安全,坚持()有机统一。", "answer": "B"}, {"id": "5", "option_a": "危害国家安全和利益", "option_b": "危害公共安全", "option_c": "危害社会治安", "option_d": "危害人民安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《党章》总纲部分指出,依法坚决打击各种().危害社会稳定和经济发展的犯罪活动和犯罪分子,保持社会长期稳定。", "answer": "A"}, {"id": "6", "option_a": "当地党委政法委", "option_b": "当地国家安全机关", "option_c": "县级以上地方党委", "option_d": "县级以上人民政府", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中国共产党政法工作条例》规定,()应当以贯彻党中央精神为前提,对统筹本地区政法工作中事关维护国家安全特别是以政权安全.制度安全为核心的政治安全重要事项,落实领导责任", "answer": "C"}, {"id": "7", "option_a": "海洋安全", "option_b": "太空安全", "option_c": "国防安全", "option_d": "生物安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2020年2月14日,习近平总书记主持召开中央全面深化改革委员会第十二次会议并发表重要讲话,强调要把()纳入国家安全体系。", "answer": "D"}, {"id": "8", "question": "党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出,严格依照宪法和基本法对香港特别行政区.澳门特别行政区实行管治,坚定维护国家主权.安全.发展利益,绝不容忍()。", "answer": "A", "option_a": "任何挑战“一国两制”底线的行为", "option_b": "任何损害港.澳利益的行为", "option_c": "任何违法乱纪的行为", "option_d": "任何破坏法治的行为", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "9", "option_a": "十八届三中全会", "option_b": "十八大", "option_c": "中央国家安全委员会第一次会议", "option_d": "十八届中央政治局第十四次集体学习", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2014年4月15日,习近平总书记在()会议上第一次提出总体国家安全观概念,强调走中国特色国家安全道路。", "answer": "C"}, {"id": "10", "option_a": "既重视发展问题,又重视安全问题", "option_b": "既重视传统安全,又重视非传统安全", "option_c": "既重视自身安全,又重视共同安全", "option_d": "既重视军事安全,又重视社会安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中不属于总体国家安全观核心要义中五对关系的是()。", "answer": "D"}, {"id": "11", "option_a": "系统思维", "option_b": "底线思维", "option_c": "创新思维", "option_d": "问题思维", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "贯穿总体国家安全观思想方法不包括下列哪种思维方式()。", "answer": "D"}, {"id": "12", "option_a": "关注暴力恐怖袭击问题", "option_b": "关注安全生产问题", "option_c": "关注生态环境问题", "option_d": "关注公民海外人身安全问题", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全工作归根结底是保障人民利益,要始终把人民群众生命安全放在第一位,下列选项中不属于保障人民生命安全的表述是()。", "answer": "C"}, {"id": "13", "option_a": "坚持多方参与.合作共享.风险共治", "option_b": "坚持高压态势.严厉惩戒.以儆效尤", "option_c": "坚持科技引领.法治保障.文化支撑", "option_d": "创新理念思路.体制机制.方法手段", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "围绕不断提高维护人民安全的能力和水平,下列选项中不属于重点做好维护公共安全的措施有()。", "answer": "B"}, {"id": "14", "option_a": "斗争", "option_b": "创新", "option_c": "创业", "option_d": "革命", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "面对新形势新挑战,要发扬()精神,既要敢于斗争,又要善于斗争。", "answer": "A"}, {"id": "15", "option_a": "《十二届全国人大常委会立法规划》", "option_b": "《国家安全法》", "option_c": "《习近平总书记在中央国家安全委员会第一次会议讲话》", "option_d": "《国家安全战略纲要》", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "被称为我国首份指导国家安全工作的纲领性文件是()。", "answer": "D"}, {"id": "16", "option_a": "经济发展不均衡", "option_b": "单位经济量排名靠后", "option_c": "创新能力不强", "option_d": "单位经济产值能耗高", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记在《学习贯彻党的十八届五中全会精神专题研讨班上的讲话》中将()称为我国经济发展中的“阿喀琉斯之踵”。", "answer": "C"}, {"id": "17", "option_a": "核心技术自主创新", "option_b": "加紧网络空间立法", "option_c": "完善网络科研成果转化机制", "option_d": "加大网络基础设施投入", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记在党的十八届中央政治局集体学习时指出,大力发展核心技术,完善网络治理体系的“牛鼻子”是指()。", "answer": "A"}, {"id": "18", "option_a": "基础学科拔尖学生培养试验计划", "option_b": "千人计划", "option_c": "非对称赶超策略", "option_d": "双一流高校计划", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记指出,我国科技总体上与发达国家比有差距,要发挥自己优势,在2050年都不可能赶上的核心技术领域,要研究措施。这一措施被称为()。", "answer": "C"}, {"id": "19", "option_a": "意识形态研究", "option_b": "良好的舆论导向", "option_c": "良好的政治环境", "option_d": "良好的社区治理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "被称为发展“推进器”.民意“晴雨表”.社会“黏合剂”.道德“风向标”的是指()。", "answer": "B"}, {"id": "20", "option_a": "服务实体经济", "option_b": "防控金融风险", "option_c": "深化金融改革", "option_d": "健全金融法治", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "金融安全是国家安全的重要组成部分,遵循金融发展规律,创新和完善金融调控必须紧紧围绕三项任务,下列关于三项任务表述错误的是()。", "answer": "D"}, {"id": "21", "option_a": "实体经济结构性供需失衡", "option_b": "金融和实体经济失衡", "option_c": "城乡二元制发展失衡", "option_d": "房地产和实体经济失衡", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记指出了我国经济运行面临的突出矛盾问题,并将其概括为“三大失衡”,下列表述不属于“三大失衡”的是()。", "answer": "C"}, {"id": "22", "option_a": "是坚持党的绝对领导必然要求的组织和实现方式", "option_b": "是对国家安全事务层层分工的基本做法", "option_c": "是新时代国家安全形势提出的迫切要求", "option_d": "是国家法律法规明确规定的重要义务", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列表述中关于落实国家安全工作责任制的意义说法错误的是()。", "answer": "B"}, {"id": "23", "option_a": "甲随手转发的某药企的“养生”广告", "option_b": "某法院线上直播开庭审理案件,乙在留言板参与讨论", "option_c": "某知名博主公开发表为“港独”暴乱进行开脱的文章", "option_d": "丁将自己录制的为抗疫前线医护人员加油祈福的视频传到社交平台", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列情形中属于宣传思想阵地中“黑色地带”的是()。", "answer": "C"}, {"id": "24", "option_a": "专项治理", "option_b": "依法治理", "option_c": "系统治理", "option_d": "末端治理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "政法综治战线一手抓突出问题整治.一手抓社会治理创新,平安建设取得新成就。下列不属于完善社会治安综合治理体制机制的是()。", "answer": "D"}, {"id": "25", "option_a": "民主集中制", "option_b": "首长负责制", "option_c": "主席负责制", "option_d": "集体领导制", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出,中央军委实行()是坚持党对人民军队绝对领导的根本实现形式。", "answer": "C"}, {"id": "26", "option_a": "安全问题的联动性更加突出", "option_b": "安全问题的跨国性更加突出", "option_c": "安全问题的严重性更加突出", "option_d": "安全问题的多样性更加突出", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记在《坚持合作创新法治共赢,携手开展全球安全治理》讲话中指出了现今人类面临许多共同挑战,并对安全问题的特点进行了高度归纳,下列选项中表述错误的是()。", "answer": "C"}, {"id": "27", "option_a": "中国特色社会主义", "option_b": "独立自主", "option_c": "对外开放", "option_d": "和平发展", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "党的十九大报告明确提出,“坚持()道路,推动构建人类命运共同体”。", "answer": "D"}, {"id": "28", "option_a": "健全国家公共卫生应急管理体系", "option_b": "健全国家传染病防控管理体系", "option_c": "健全国家医疗产业管理体系", "option_d": "健全国家应急反应管理体系", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "为科学精准打赢新冠肺炎疫情防控阻击战,习近平总书记指出要针对疫情中暴露出的短板和不足,抓紧补短板.堵漏洞.强弱项,完善重大疫情防控机制体制,健全管理体系。下列针对健全管理体系说法正确的是()。", "answer": "A"}, {"id": "29", "option_a": "野生动物保护法", "option_b": "生物安全法", "option_c": "传染病防治法", "option_d": "食品健康法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "针对2020年初的疫情,习近平总书记指出要强化公共卫生法治保障,全面加强公共卫生领域相关法律法规建设。下列选项中属于需要尽快推动出台的法律是()。", "answer": "B"}, {"id": "30", "option_a": "3", "option_b": "4", "option_c": "5", "option_d": "6", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "总体国家安全观包含的“国际安全理念”有()个", "answer": "B"}, {"id": "31", "option_a": "应急体系安全", "option_b": "卫生安全", "option_c": "城市安全", "option_d": "生物安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在防控新冠肺炎疫情中,新纳入国家安全体系的是()。", "answer": "D"}, {"id": "32", "option_a": "共同安全体", "option_b": "综合安全体", "option_c": "命运共同体", "option_d": "安全共同体", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "习近平总书记针对国际安全问题指出“既重视自身安全,又重视共同安全,打造(),推动各方朝着互利互惠.共同安全的目标相向而行。”", "answer": "C"}, {"id": "33", "option_a": "2012", "option_b": "2013", "option_c": "2014", "option_d": "2015", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中央国家安全委员会在()年成立。", "answer": "B"}, {"id": "34", "option_a": "1993", "option_b": "1994", "option_c": "1995", "option_d": "1996", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国第一部《国家安全法》是()年出台的。", "answer": "A"}, {"id": "35", "option_a": "宪法及宪法相关法", "option_b": "国家安全刑事法", "option_c": "国家安全行政法", "option_d": "其他国家安全相关法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《国家安全法》属于()。", "answer": "A"}, {"id": "36", "option_a": "宪法及宪法相关法", "option_b": "国家安全刑事法", "option_c": "国家安全行政法", "option_d": "其他国家安全相关法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《刑事诉讼法》属于()。", "answer": "B"}, {"id": "37", "option_a": "宪法及宪法相关法", "option_b": "国家安全刑事法", "option_c": "国家安全行政法", "option_d": "其他国家安全相关法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《人民警察法》属于()。", "answer": "C"}, {"id": "38", "option_a": "宪法及宪法相关法", "option_b": "国家安全刑事法", "option_c": "国家安全行政法", "option_d": "其他国家安全相关法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《保密法》属于()。", "answer": "C"}, {"id": "39", "option_a": "2020年", "option_b": "2025年", "option_c": "2030年", "option_d": "2035年", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "适应世界新军事革命发展趋势和国家安全需求,提高建设质量和效益,同国家现代化进程相一致,全面推进军事理论现代化.军队组织形态现代化.武器装备现代化,力争到()基本实现国防和军队现代化,到本世纪中叶把人民军队全面建成世界一流军队。", "answer": "D"}, {"id": "40", "option_a": "十四周岁", "option_b": "十六周岁", "option_c": "十八周岁", "option_d": "二十周岁", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "已满()的人犯罪,应当负刑事责任。", "answer": "B"}, {"id": "41", "option_a": "死刑", "option_b": "无期徒刑", "option_c": "十年以上有期徒刑", "option_d": "死缓", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "间谍罪最高可处()。", "answer": "A"}, {"id": "42", "option_a": "背叛国家罪", "option_b": "间谍罪", "option_c": "投敌叛变罪", "option_d": "为境外非法提供情报罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "有参加间谍组织或者接受间谍组织及其代理人的任务的犯罪行为,危害国家安全的,属于()。", "answer": "B"}, {"id": "43", "option_a": "资敌罪", "option_b": "非法提供国家秘密罪", "option_c": "间谍罪", "option_d": "敌敌叛变罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "为敌人指示轰击目标,危害国家安全的,构成()。", "answer": "C"}, {"id": "44", "option_a": "三年以下有期徒刑", "option_b": "三年以上十年以下有期徒刑", "option_c": "十年以上有期徒刑", "option_d": "拘役", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "犯间谍罪,情节较轻的,处()。", "answer": "B"}, {"id": "45", "option_a": "酌情处罚", "option_b": "从轻处罚", "option_c": "从重处罚", "option_d": "加重处罚", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "掌握国家秘密的国家工作人员叛逃境外或者在境外叛逃的,应按叛逃罪()。", "answer": "C"}, {"id": "46", "option_a": "五年内", "option_b": "七年内", "option_c": "十年内", "option_d": "任何时候", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "危害国家安全犯罪.恐怖活动犯罪.黑社会性质的组织犯罪的犯罪分子,在刑罚执行完毕或者赦免以后,在()再犯上述任一类罪的,都以累犯论处。", "answer": "D"}, {"id": "47", "option_a": "秘密", "option_b": "机密", "option_c": "情报", "option_d": "绝密", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "刑法第一百一十一条规定的(),是指关系国家安全和利益.尚未公开或者依照有关规定不应公开的事项。", "answer": "C"}, {"id": "48", "option_a": "成立该罪要求具备国家工作人员的身份", "option_b": "要求必须是在履行公务期间", "option_c": "成立该罪要求叛逃行为对国家安全造成了具体危害结果", "option_d": "成立该罪的行为是擅离岗位,叛逃境外或在境外叛逃", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于《刑法》第一百零九条规定的叛逃罪,下列说法错误的是()。", "answer": "C"}, {"id": "49", "option_a": "要求该犯罪分子因前罪被判处有期徒刑以上刑罚", "option_b": "要求刑罚执行完毕或被赦免后五年内再犯罪", "option_c": "甲因实施危害国家安全相关犯罪被判处刑罚,出狱十年后,又犯黑社会性质组织犯罪,因后罪不属于危害国家安全犯罪,故甲不成立累犯", "option_d": "甲因实施危害国家安全犯罪被判处刑罚,出狱后,又过失致人重伤,甲对此不成立累犯", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《刑法》对危害国家安全犯罪的犯罪分子成立累犯的情节作出了特殊规定,下列说法正确的是()", "answer": "D"}, {"id": "50", "option_a": "甲的行为符合间谍罪构成要件,应当以间谍罪定罪量刑", "option_b": "甲的行为虽然符合间谍罪构成要件,但甲未满16周岁,对所犯间谍行为不负刑事责任", "option_c": "甲的行为成立为境外刺探.非法提供国家秘密罪", "option_d": "因甲的行为造成了特别重大损失,可以在法定刑量刑幅度内从重处罚", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某甲15周岁,通过互联网结识境外间谍组织代理人乙,甲在明确知悉乙为境外间谍组织人员的情况下,依然接受乙布置的间谍任务,并将偷拍的我某重要军事设施情况提供给乙,造成特别重大损失。下列关于某甲的刑事责任说法正确的有()", "answer": "B"}, {"id": "51", "option_a": "甲所揭发的内容经查证属实,成立立功表现", "option_b": "虽然甲所揭发的内容经查证属实,但属于他人的犯罪,甲不能成立立功表现", "option_c": "虽然甲所揭发的内容经查证属实,成立立功表现,但对自己的犯罪行为避而不谈,所以不能对甲适用立功情节", "option_d": "虽然甲所揭发的内容经查证属实,但线索来自于其日常调查工作掌握,不成立立功表现", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲为某国家机关工作人员,因犯间谍罪采取刑事强制措施,在审查中,甲对自己的间谍犯罪行为避而不谈,却揭发了他在日常负责调查工作中掌握的他人重大贪污贿赂案件线索数起,并经查证属实,关于甲的刑事责任说法正确的是()。", "answer": "D"}, {"id": "52", "option_a": "甲已被采取强制措施,其供述经查证属实可作为甲的立功表现", "option_b": "甲已被采取强制措施,其供述可作为坦白情节予以考量", "option_c": "甲对间谍犯罪部分成立自首情节,对该部分刑责可依法从轻或减轻,情节较轻的可免除处罚", "option_d": "甲虽然已经被采取强制措施,但其如实交代了司法机关尚不掌握的间谍犯罪行为,依然可视为其在贪污罪上成立自首情节", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某甲因贪污犯罪被侦查机关采取刑事强制措施,在被审查期间,甲主动如实交代了司法机关尚不掌握的,曾收受某境外间谍机构经费并接受间谍任务的情况,下列说法正确的是()。", "answer": "C"}, {"id": "53", "option_a": "甲成立犯罪中止", "option_b": "甲成立犯罪中止,而乙成立犯罪既遂", "option_c": "甲.乙均成立犯罪既遂", "option_d": "甲成立犯罪未遂", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲和乙二人共同谋划为境外某组织窃取我国家机密,二人为此进行了踩点,并购买了作案设备,决定实施窃密。但甲事前越想越怕,在约定实施窃密的当天临时反悔,并未参与窃密活动。而乙自行实施了窃密活动后,将窃取的国家秘密提供给了境外组织。下列说法正确的是()。", "answer": "C"}, {"id": "54", "option_a": "在法律允许的条件下委托律师担任辩护人", "option_b": "享有饮食和必要休息时间的权利", "option_c": "享有拒绝回答侦查人员提问的沉默权", "option_d": "享有被告知基本诉讼权利和义务的权利", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列关于犯罪嫌疑人在侦查阶段享有的权利说法错误的是()。", "answer": "C"}, {"id": "55", "option_a": "采用刑讯逼供收集的犯罪嫌疑人.被告人供述应当予以排除", "option_b": "采用暴力和威胁方法收集的证人证言应当予以排除", "option_c": "采用不符合法定程序收集的物证.书证应当予以排除", "option_d": "采用暴力和威胁方法收集的被害人陈述应当予以排除", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列说法中关于“非法证据排除规则”说法错误的是()。", "answer": "C"}, {"id": "56", "option_a": "若甲最后被判处有期徒刑,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日", "option_b": "若甲最后被判处拘役的刑罚,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日", "option_c": "若甲最后被判处管制的刑罚,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日", "option_d": "若甲最后被单处剥夺政治权利的刑罚,则其被执行监视居住的一日可折抵刑期一日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某甲因涉嫌从事危害国家安全犯罪活动被依法采取监视居住的刑事强制措施,下列说法正确的是()。", "answer": "C"}, {"id": "57", "option_a": "采取技术侦查手段需要经过严格审批程序", "option_b": "技术侦查手段获取的材料必须经当庭质证才能转化为证据使用", "option_c": "任何刑事案件在经过必要的审批流程后均可采取技术侦查手段", "option_d": "技术侦查手段获取的材料一般不能作为证据使用", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中关于刑事诉讼过程中技术侦查措施叙述正确的有()", "answer": "A"}, {"id": "58", "option_a": "与案件无牵连", "option_b": "有固定的住处和收入", "option_c": "系被取保候审人的近亲属", "option_d": "人身自由未受到限制", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "取保候审有两种保证方式,其中保证人担保方式中,保证人不需要具备的条件是()。", "answer": "C"}, {"id": "59", "option_a": "可以依法从宽处理", "option_b": "可以减轻刑事处罚", "option_c": "应当依法从宽处理", "option_d": "应当减轻刑事处罚", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《刑事诉讼法》第十五条规定了认罪认罚从宽制度,规定犯罪嫌疑人.被告人自愿如实供述自己的罪行,承认指控的犯罪事实,愿意接受处罚的法律效果是()。", "answer": "A"}, {"id": "60", "option_a": "自被侦查机关第一次讯问或者采取强制措施之日起", "option_b": "自被侦查机关第一次询问之日起", "option_c": "自被刑事拘留之日起", "option_d": "自被执行逮捕之日起", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列关于刑事诉讼中委托辩护人的时间起点说法正确的是()。", "answer": "A"}, {"id": "61", "option_a": "侦查阶段", "option_b": "移送审查起诉阶段", "option_c": "一审阶段", "option_d": "上诉阶段", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对于符合法定条件,但因为经济困难或者其他原因没有委托辩护人的犯罪嫌疑人.被告人,法律援助机构为其指派律师进行指定辩护的时间起点是()。", "answer": "A"}, {"id": "62", "option_a": "盲.聋.哑人", "option_b": "尚未完全丧失辨认和控制能力的精神病人", "option_c": "完全丧失辨认和控制自己行为能力的精神病人", "option_d": "可能被判处无期徒刑.死刑的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中不属于法定指定辩护情形的是()。", "answer": "C"}, {"id": "63", "option_a": "法院", "option_b": "公安机关", "option_c": "军队保卫部门", "option_d": "国家安全机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲将我海军某潜艇基地的潜艇部署情况通过计算机网络非法提供给一外国著名军事杂志。在审判过程中,法院决定对其取保候审。25.关于对甲取保候审的执行机关,下列哪一选项是正确的()。", "answer": "D"}, {"id": "64", "option_a": "审讯笔录", "option_b": "证人看到甲出入潜艇基地的证言", "option_c": "甲与该外国军事杂志取得联系的电子邮件", "option_d": "甲对自己犯罪行为的供述", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列内容,既属于直接证据又属于原始证据的是()。", "answer": "C"}, {"id": "65", "option_a": "基层人民法院", "option_b": "中级人民法院", "option_c": "高级人民法院", "option_d": "最高人民法院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "一般情况下,本案的一审由()负责管辖。", "answer": "B"}, {"id": "66", "option_a": "控告", "option_b": "告诉", "option_c": "举报", "option_d": "报案", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某国不明身份的人员戴某,结识了我某国家机关机要员黄某。戴某谎称来华投资建厂需了解政策动向,让黄某借工作之便为其搞到密级为“机密”的《内参报告》四份。戴某拿到文件后送给黄某一部手提电脑,并为其子前往某国留学提供了六万元资金。同在该国家机关的同事赵某发现其行迹后,决定写信揭发黄某。经某机关立案侦查,掌握并取得了戴某.黄某的犯罪证据,案件顺利告破。关于赵某行为的性质,下列哪一选项是正确的()。", "answer": "C"}, {"id": "67", "option_a": "资助危害国家安全活动罪", "option_b": "为境外窃取.刺探.收买.非法提供国家秘密.情报罪", "option_c": "非法获取国家秘密罪", "option_d": "故意泄露国家秘密罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对黄某的行为,应定何罪()。", "answer": "B"}, {"id": "68", "option_a": "公安机关", "option_b": "检察机关", "option_c": "国家安全机关", "option_d": "军队保卫部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于本案,负责立案侦查的为下列哪一机关()。", "answer": "C"}, {"id": "69", "question": "故意阻碍()依法执行国家安全工作任务,未使用暴力.威胁方法,造成严重后果的,处三年以下有期徒刑.拘役.管制或者罚金。", "answer": "B", "option_a": "军事机关", "option_b": "国家安全机关", "option_c": "政府机构", "option_d": "中国人民武装警察部门", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "70", "question": "犯罪嫌疑人不具备自首情节,但是能够如实供述自己罪行的,可成立坦白,坦白的法律效果有()。", "answer": "A", "option_a": "可以从轻处罚", "option_b": "应当从轻处罚", "option_c": "应当免除处罚", "option_d": "可以免除处罚", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "71", "question": "甲犯间谍罪以后,国家安全机关工作人员找到甲向其了解相关情况后离开,甲因害怕东窗事发,遂在家人的陪同下到国家安全机关主动投案,并且如实供述了自己的间谍罪行。关于甲的刑事责任下列说法正确的有()。", "answer": "A", "option_a": "甲成立自首情节,可从轻处罚或减轻处罚", "option_b": "甲成立自首情节,可以免除处罚", "option_c": "甲不成立自首情节,因为其已经被安全机关接触,但如实供述可成立坦白", "option_d": "甲不成立自首情节,因其是因为害怕才如实供述自己的罪行,不具备主动投案的主观意图", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "72", "question": "某甲为国家机关工作人员,在其被派往境外考察后,拒不归国。为寻求政治避难,甲将其在工作中掌握的我国尚未公开的敏感数据资料提供给该国政府。关于甲的行为,下列说法正确的有()。", "answer": "A", "option_a": "甲的行为构成叛逃罪；", "option_b": "甲的行为构成叛国罪", "option_c": "甲的行为构成间谍罪", "option_d": "对甲的上述行为不应数罪并罚", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "73", "question": "甲以在网上造谣的方式煽动颠覆国家政权.推翻社会主义制度,情节严重。某乙认为甲的上述行为甚合自己心意,但因生性胆小,只出资资助甲在网上的造谣行为。关于乙的行为性质说法正确的有()。", "answer": "B", "option_a": "若甲成立煽动颠覆国家政权罪,乙也成立煽动颠覆国家政权罪", "option_b": "若乙在资助后也参与实行煽动颠覆行为,应数罪并罚", "option_c": "乙成立危害国家安全罪", "option_d": "乙的资助行为成立资敌罪", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "74", "question": "甲通过互联网为境外非法提供国家秘密和情报,但其所发送的国家秘密和情报被国家安全机关截获,并未发送至境外,对甲应该()。", "answer": "A", "option_a": "以为境外非法提供国家秘密.情报罪定罪", "option_b": "可以比照既遂犯减免处罚", "option_c": "因其没有发送成功是因为国家安全机关工作的原因,所以是否发送成功与甲的刑事责任没有关系", "option_d": "应当比照既遂犯从轻或减轻处罚", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "75", "question": "我国《刑事诉讼法》规定了辩护律师的会见通信权,同时也规定了在侦查阶段两类犯罪案件的辩护律师会见在押犯罪嫌疑人应当经侦查机关许可,下列不属于这两类案件的有()。", "answer": "C", "option_a": "恐怖活动犯罪案件", "option_b": "危害国家安全犯罪案件", "option_c": "黑社会性质组织案件和重大涉毒案件", "option_d": "重大刑事案件", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "76", "option_a": "人民安全", "option_b": "政治安全", "option_c": "经济安全", "option_d": "社会安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全工作应当坚持总体国家安全观,以()为宗旨。", "answer": "A"}, {"id": "77", "option_a": "人民安全", "option_b": "政治安全", "option_c": "经济安全", "option_d": "社会安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全工作的根本是()。", "answer": "B"}, {"id": "78", "option_a": "12月4日", "option_b": "4月15日", "option_c": "3月15日", "option_d": "11月1日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "每年()为全民国家安全教育日。", "answer": "B"}, {"id": "79", "option_a": "国防部", "option_b": "全国人民代表大会", "option_c": "中央军事委员会", "option_d": "国家主席", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()领导全国武装力量,决定军事战略和武装力量的作战方针,统一指挥维护国家安全的军事行动,制定涉及国家安全的军事法规,发布有关决定和命令。", "answer": "C"}, {"id": "80", "option_a": "国家安全机关工作人员", "option_b": "公安机关工作人员", "option_c": "从事国家安全工作人员", "option_d": "军事机关工作人员", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据维护国家安全工作的需要,国家依法保护有关机关专门的身份和合法权益,加大()的人身保护和安置保障力度。", "answer": "C"}, {"id": "81", "option_a": "12335", "option_b": "12339", "option_c": "12345", "option_d": "12399", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关受理公民和组织举报电话为()。", "answer": "B"}, {"id": "82", "option_a": "可能影响国家安全的网络信息技术产品和服务的项目", "option_b": "对影响国家安全的特定物项和关键技术的项目", "option_c": "可能影响国家安全的外商投资的项目", "option_d": "可能影响不特定物项和关键技术的项目", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪项涉及国家安全的事项不需要审查监管()。", "answer": "D"}, {"id": "83", "option_a": "中国共产党中央委员会", "option_b": "中央军事委员会", "option_c": "全国人民代表大会", "option_d": "全国人民代表大会常务委员会", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家决定进入紧急状态.战争状态或者实施国防动员后,履行国家安全危机管控职责的有关机关依照法律规定或者()规定,有权采取限制公民和组织权利.增加公民和组织义务的特别措施。", "answer": "D"}, {"id": "84", "option_a": "最佳效果", "option_b": "最大范围", "option_c": "最大程度", "option_d": "最及时", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "履行国家安全危机管控职责的有关机关依法采取处置国家安全危机的管控措施,应当与国家安全危机可能造成的危害的性质.程度和范围相适应；有多种措施可供选择的,应当选择有利于()保护公民.组织权益的措施。", "answer": "C"}, {"id": "85", "option_a": "通过媒体公布", "option_b": "统一向社会发布", "option_c": "及时向上级报告", "option_d": "向国家安全机关报告", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全危机事件发生后,履行国家安全危机管控职责的有关机关,应当按照规定准确.及时报告,并依法将有关国家安全危机事件发生.发展.管控处置及善后情况()。", "answer": "B"}, {"id": "86", "option_a": "国家鼓励企业采取多种措施,加快推进技术创新,为维护国家安全提供技术手段保障", "option_b": "政府要根据国家安全领域提出的要求,设立科技专项,组织科研攻关,提高自主创新能力,不断解决维护国家安全面临的技术难题", "option_c": "国家鼓励引导企业重视人才.积极开发研究抢占科技制高点的高新技术.关键技术", "option_d": "国家采取必要措施,招录.培养和管理国家安全工作专门人才和特殊人才", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全各个领域都需要科技保障,关于科技保障,不包括()。", "answer": "D"}, {"id": "87", "option_a": "公民支持.协助国家安全工作,有权要求国家安全机关.公安机关采取有效措施,防范.制止侵犯其合法权益的行为", "option_b": "公民享有言论.出版.集会.结社.游行.示威的自由,任何时候不受侵害", "option_c": "公民对国家机关及其工作人员在国家安全工作中的违法失职行为有提出申诉.控告和检举的权利", "option_d": "确因国家安全工作需要采取限制公民权利和自由的特别措施时,应当依法进行,并以维护国家安全的实际需要为限度", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,下列说法错误的是()。", "answer": "B"}, {"id": "88", "option_a": "新闻出版工作失误造成泄密", "option_b": "违反保密制度,在不合适的场所随意公开内部秘密", "option_c": "不正确使用手机.电话或互联网技术造成泄密", "option_d": "不应撰写论文", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "杂交水稻技术是我国1979－1985年间的1089项发明奖中唯一的特等奖,处于世界领先地位。但是由于此后在各种公开的报刊杂志上发表了50余篇有关这项成果的论文,导致该项技术成果泄密,同时,使我国也失去了申请专利的条件。造成该项技术失密.泄密的原因是()。", "answer": "A"}, {"id": "89", "option_a": "新闻出版工作失误造成泄密", "option_b": "违反保密制度,在不合时宜的场所随意公开内部秘密", "option_c": "不正确使用手机.电话或互联网技术造成泄密", "option_d": "不应邀请外商参观", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某外商参观我某造纸厂,详细地了解了原料种类.配比.选择和处理以及原料所用碱水浓度等,对生产的全过程进行录像,还要走了生产宣纸的原料,并以帮助化验为名装走了造纸用的井水。结果,我国具有悠久传统的宣纸生产技术秘密被轻易窃走。造成该项技术失密.泄密的原因是()。", "answer": "B"}, {"id": "90", "option_a": "起诉权", "option_b": "控告权", "option_c": "批评建议的权利", "option_d": "检举权", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,公民和组织拥有的权利不包括()。", "answer": "A"}, {"id": "91", "option_a": "台湾公民张某", "option_b": "香港某科技公司", "option_c": "美籍华人李某", "option_d": "在美留学生刘某", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于维护国家安全的责任和义务,下列不负有此项义务的是()。", "answer": "C"}, {"id": "92", "option_a": "起诉", "option_b": "预审", "option_c": "拘留", "option_d": "侦查", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在国家安全工作中,国家安全机关不能行使的权利是()。", "answer": "A"}, {"id": "93", "option_a": "国家加强边防.海防和空防建设", "option_b": "国家防范.制止和依法惩治任何煽动颠覆人民民主专政政权的行为", "option_c": "国家为人民的根本利益要积极对外扩张", "option_d": "为人民创造良好生存发展条件和安定工作生活环境", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,维护国家安全的任务不包括()。", "answer": "C"}, {"id": "94", "option_a": "公安机关.军队保卫部门", "option_b": "国家安全机.外交部门", "option_c": "国家安全机关.公安机关.有关军事机关", "option_d": "国家安全机关.监察部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,()依法搜集涉及国家安全的情报信息。", "answer": "C"}, {"id": "95", "option_a": "国家保卫人民安全", "option_b": "国家只保护公民在国内的合法权益", "option_c": "国家要为人民创造良好生存发展条件和安定工作生活环境", "option_d": "国家要保障公民的生命财产安全和其他合法权益", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,下列关于国家保护公民的说法不正确的是()。", "answer": "B"}, {"id": "96", "option_a": "恐怖主义.霸权主义", "option_b": "霸权主义.民族主义", "option_c": "恐怖主义.极端主义", "option_d": "民族主义.极端主义", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,国家反对一切形式的()。", "answer": "C"}, {"id": "97", "option_a": "国务院", "option_b": "全国人民代表大会常务委员会", "option_c": "国家主席", "option_d": "全国人民代表大会", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,()决定全国总动员或者局部动员。", "answer": "B"}, {"id": "98", "option_a": "社会稳定大局", "option_b": "国家安全", "option_c": "经济增长", "option_d": "国家发展利益", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家根据经济社会发展和()的需要,不断完善维护国家安全的任务。", "answer": "D"}, {"id": "99", "option_a": "市国家安全局", "option_b": "市公安局", "option_c": "市人民政府", "option_d": "市委国家安全委员会", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "主管某市国家安全工作的机关是()。", "answer": "A"}, {"id": "100", "option_a": "应当事前", "option_b": "应当事中", "option_c": "应当事后", "option_d": "可以事前或事后", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "举办大型国际会议.大型涉外活动时,主办或承办单位()向国家安全机关通报。", "answer": "A"}, {"id": "101", "option_a": "规划主管部门", "option_b": "公安机关", "option_c": "国家安全机关", "option_d": "建筑部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在涉重要国家机关.重点科研单位.军事设施和军工企业单位周边安全控制区域内的建设项目以及境外组织.机构.个人及外商投资企业投资的建设项目中,其涉及国家安全事项许可申请由()受理。", "answer": "C"}, {"id": "102", "option_a": "维护社会治安秩序和社会稳定", "option_b": "保护公民人身安全和人身自由", "option_c": "主管情报信息收集.反间谍工作和其他有关国家安全工作", "option_d": "保护公共财产和个人合法财产不受侵犯", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关的主要任务是()。", "answer": "C"}, {"id": "103", "option_a": "刑法", "option_b": "宪法", "option_c": "总体国家安全观", "option_d": "全国人大的决议", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《国家安全法》的立法依据是()。", "answer": "B"}, {"id": "104", "option_a": "文化安全", "option_b": "个人隐私安全", "option_c": "生态安全", "option_d": "核安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《国家安全法》所界定的“国家安全”不包括()。", "answer": "B"}, {"id": "105", "option_a": "该机构是指中央国家安全委员,简称“国安委”", "option_b": "该机构是中国共产党中央委员会下属机构", "option_c": "该机构的常设办事机构设于国家安全部", "option_d": "该机构向中央政治局.中央政治局常务委员会负责。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》的规定,中央国家安全领导机构负责国家安全工作的决策和议事协调,研究制定.指导实施国家安全战略和有关重大方针政策,统筹协调国家安全重大事项和重要工作。下列选项关于中央国家安全领导机构说法错误的是()。", "answer": "C"}, {"id": "106", "option_a": "非涉密人员因私出境,未向国家安全机关报告", "option_b": "涉及国家安全事项的建设项目未经国家安全机关检查擅自投入使用", "option_c": "违反中央八项规定,滥用公款.铺张浪费", "option_d": "未定期对员工开展国家安全教育和保密教育培训", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《国家安全法》规定,国家安全机关可以对单位的下列哪种行为进行处罚()。", "answer": "D"}, {"id": "107", "option_a": "资金", "option_b": "协助", "option_c": "资助", "option_d": "以上全是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "任何个人和组织不得有危害国家安全的行为,不得向危害国家安全的个人或者组织提供任何()。", "answer": "D"}, {"id": "108", "question": "()依法搜集涉及国家安全的情报信息,在国家安全工作中依法行使侦查.拘留.预审和执行逮捕以及法律规定的其他职权。", "answer": "A", "option_a": "国家安全机关", "option_b": "司法机关", "option_c": "检察机关", "option_d": "有关军事机关", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "109", "question": "中央国家安全领导机构实行()的国家安全制度与工作机制。", "answer": "B", "option_a": "集中统一", "option_b": "统分结合，协调高效", "option_c": "协调一致", "option_d": "协调有效", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "110", "question": "坚持中国共产党对国家安全工作的领导,建立()的国家安全领导体制。", "answer": "A", "option_a": "集中统一", "option_b": "统分结合", "option_c": "高效权威", "option_d": "协调高效", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "111", "question": "《国家安全法》规定,国家加强边防.海防和空防建设,采取一切必要的防卫和管控措施,维护国家领土主权和海洋权益。根据《国际法》的相关规定,此处的“海洋权益”主要包括()。", "answer": "D", "option_a": "一切属于我国的岛屿和群岛的主权不受侵犯；我国在毗连区内的权力主要包括管制权和紧追权,即在有关安全.海关.财政.卫生或者入境出境管理方面行使管制权,以及我国有关主管机关有充分理由认为外国船舶违反我国法律.法规时,对该外国船舶行使紧追权", "option_b": "我国对于领海.领海上空.领海的海床及底土都享有主权权利。外国非军用船舶,享有依法无害通过我国领海的权利,但是外国军用船舶进入我国领海,须经我国政府批准", "option_c": "我国在专属经济区和大陆架,涉及对渔业和矿产等自然资源的勘查.开发.养护和管理,以及海洋科学研究和海洋环境保护等方面,行使主权权利和管辖权", "option_d": "以上全选", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "112", "question": "国家加强国家安全新闻宣传和舆论引导,通过多种形式开展国家安全宣传教育活动,将国家安全教育纳入()培训体系,增强全民国家安全意识。", "answer": "C", "option_a": "国家教育体系", "option_b": "精神文明教育", "option_c": "国民教育体系和公务员教育", "option_d": "社会公德教育", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "113", "option_a": "中国人民政治协商会议", "option_b": "国务院常务会议", "option_c": "全国人民代表大会", "option_d": "全国人民代表大会常务委员会", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国反间谍法》是经()通过的。", "answer": "D"}, {"id": "114", "option_a": "刑法", "option_b": "宪法", "option_c": "刑事诉讼法", "option_d": "全国人大的决议", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《反间谍法》的立法依据是()。", "answer": "B"}, {"id": "115", "option_a": "国家安全机关", "option_b": "公安机关", "option_c": "国务院", "option_d": "中央政法委", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "主管反间谍工作的机关是()。", "answer": "A"}, {"id": "116", "option_a": "国家安全机关及其工作人员依法履行反间谍工作职责获取的组织和个人的信息.材料,只能用于反间谍工作。", "option_b": "反间谍工作应当依法进行,尊重和保障人权,保障公民和组织的合法权益。", "option_c": "国家安全机关及其工作人员对属于国家秘密.商业秘密和个人隐私的,应当保密。", "option_d": "国家安全机关及其工作人员在工作中,应当严格依法办事,不得超越职权.滥用职权,不得侵犯组织和个人的合法权益。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《宪法》确定的人权原则在《反间谍法》中得到了较好的体现,下列哪一条规定是人权原则的直接体现。()", "answer": "B"}, {"id": "117", "option_a": "坚持中央统一领导原则", "option_b": "坚持公开工作与秘密工作相结合原则", "option_c": "坚持专门工作与群众路线相结合原则", "option_d": "坚持被动防御.依法惩治原则", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列关于《中华人民共和国反间谍法》基本原则说法错误的是()。", "answer": "D"}, {"id": "118", "option_a": "《反间谍法》主要规制的是间谍行为,而间谍行为是犯罪行为,所以反间谍法规定的法律责任形式均表现为刑事处罚", "option_b": "《反间谍法》规定的责任形式表现为刑事处罚与行政处罚双轨机制", "option_c": "《反间谍法》规定的责任形式包括民事责任", "option_d": "对涉嫌违反《反间谍法》行为的法律责任追究均需通过人民法院进行", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国反间谍法》规定了实施间谍及相关行为的法律责任,下列说法正确的是()。", "answer": "B"}, {"id": "119", "option_a": "与《刑法》相比,《反间谍法》规定了有重大立功表现的可以给予奖励", "option_b": "与《刑法》相比,《反间谍法》规定了成立立功情节最高可予以免除处罚", "option_c": "《反间谍法》规定的自首.立功.重大立功情节的法律效果均与《刑法》规定一致", "option_d": "《反间谍法》规定,具有自首情节的,可以从轻.减轻或免除处罚", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国反间谍法》中规定的自首.立功.重大立功情节的刑事责任,下列说法不正确的是()。", "answer": "C"}, {"id": "120", "option_a": "甲是A国间谍组织成员,在我国通过资助中国籍人员乙的方式让乙搜集我国政治经济领域内部敏感情报,乙最终实施了搜集行为", "option_b": "甲是A国间谍组织成员,在我国通过资助同为A国国籍乙的方式让乙搜集我国军事科技领域机密文件,乙最终实施了搜集行为", "option_c": "A国人乙长期在我国国内经商,接受B国某非政府组织成员甲的任务,为甲收买我国涉政治经济领域的敏感情报", "option_d": "某传销组织成员甲对乙谎称自己是某间谍组织成员,要求乙加入自己所在的传销组织,乙听信甲的说法,以加入间谍组织的主观意图加入了甲所在的传销组织", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国反间谍法》对间谍行为进行了规定,下列选项中,乙的行为中不属于本法所规定的间谍行为的是()。", "answer": "D"}, {"id": "121", "option_a": "国家安全机关的工作人员依法执行任务时,如情况紧急,可不出示相应证件,即有权查验中国公民或者境外人员的身份证明。", "option_b": "国家安全机关的工作人员依法执行任务时,依照规定出示相应证件,可以进入有关场所.单位。", "option_c": "国家安全机关的工作人员依法执行任务时,根据国家有关规定,经过批准,出示相应证件,可以进入限制进入的有关地区.场所.单位,查阅或者调取有关的档案.资料.物品。", "option_d": "国家安全机关的工作人员依法执行紧急任务的情况下,经出示相应证件,可以优先乘坐公共交通工具,遇交通阻碍时,优先通行。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下面哪一条没有正确体现《反间谍法》的程序要求()。", "answer": "A"}, {"id": "122", "option_a": "调阅", "option_b": "调取", "option_c": "复印", "option_d": "复制", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关的工作人员依法执行任务时,根据国家有关规定,经过批准,出示相应证件,可以进入限制进入的有关地区.场所.单位,查阅或者()有关的档案.资料.物品。", "answer": "B"}, {"id": "123", "option_a": "免费乘坐", "option_b": "直接征用", "option_c": "优先乘坐", "option_d": "申请使用", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关的工作人员在依法执行紧急任务的情况下,经出示相应证件,可以()公共交通工具,遇交通阻碍时,优先通行。", "answer": "C"}, {"id": "124", "option_a": "勘察", "option_b": "技术侦查", "option_c": "讯问", "option_d": "技术侦察", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《反间谍法》第12条规定,国家安全机关因侦察间谍行为的需要,根据国家有关规定,经过严格的批准手续,可以采取()措施。", "answer": "D"}, {"id": "125", "option_a": "扣押", "option_b": "查验", "option_c": "没收", "option_d": "销毁", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,可以依照规定()有关组织和个人的电子通信工具.器材等设备.设施。", "answer": "B"}, {"id": "126", "option_a": "没收", "option_b": "及时解除", "option_c": "变更", "option_d": "及时调整", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,依法查封.扣押查验中发现存在危害国家安全情形.拒绝整改或整改后仍不符合要求的组织和个人的电子通信工具.器材等设备.设施,在危害国家安全的情形消除后,对此项查封.扣押应该()。", "answer": "B"}, {"id": "127", "option_a": "免检", "option_b": "适度检查", "option_c": "免税", "option_d": "协助运输", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,根据国家有关规定,可以提请海关.边防等检查机关对有关人员和资料.器材()。有关检查机关应当予以协助。", "answer": "A"}, {"id": "128", "option_a": "国家安全部", "option_b": "省.自治区.直辖市", "option_c": "设区的市级以上", "option_d": "县级", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关对下列用于间谍行为的工具和其他财物,以及用于资助间谍行为的资金.场所.物资,经过()国家安全机关负责人批准,可以依法查封.扣押.冻结。", "answer": "C"}, {"id": "129", "option_a": "反间谍技术侦察标准", "option_b": "反间谍技术保卫标准", "option_c": "反间谍技术防范标准", "option_d": "反间谍技术侦查标准", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关根据反间谍工作需要,可以会同有关部门制定(),指导有关部门落实反间谍技术防范措施,对存在隐患的部门,经过严格的批准手续,可以进行反间谍技术防范检查和检测。", "answer": "C"}, {"id": "130", "option_a": "坦白交代", "option_b": "尽量配合", "option_c": "如实提供", "option_d": "酌情说明", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在国家安全机关调查了解有关间谍行为的情况.收集有关证据时,有关组织和个人应当(),不得拒绝。", "answer": "C"}, {"id": "131", "option_a": "中华人民共和国驻外机构", "option_b": "中华人民共和国外交部", "option_c": "中华人民共和国国家安全部", "option_d": "中华人民共和国公安部", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在境外受胁迫或者受诱骗参加敌对组织.间谍组织,从事危害中华人民共和国国家安全的活动,及时向()如实说明情况,并有悔改表现的,可以不予追究。", "answer": "A"}, {"id": "132", "option_a": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供不构成犯罪的", "option_b": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务,未使用暴力.威胁方法", "option_c": "非法持有属于国家秘密的文件.资料和其他物品", "option_d": "非法持有.使用专用间谍器材的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "哪种妨碍国家安全机关执行任务的行为,由其所在单位或者上级主管部门予以处分或者由国家安全机关处十五日以下行政拘留。()", "answer": "A"}, {"id": "133", "option_a": "国家安全机关或者公安机关", "option_b": "公安机关", "option_c": "司法机关", "option_d": "国家安全机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公民和组织发现间谍行为,应当及时向()报告；向公安机关等其他国家机关.组织报告的,相关国家机关.组织应当立即移送国家安全机关处理。", "answer": "D"}, {"id": "134", "option_a": "国务院国家安全主管部门", "option_b": "特种器材鉴定中心", "option_c": "公安部", "option_d": "工商总局", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "任何个人和组织都不得非法持有.使用间谍活动特殊需要的专用间谍器材。专用间谍器材由()依照国家有关规定确认。", "answer": "A"}, {"id": "135", "option_a": "自首", "option_b": "立功", "option_c": "悔改", "option_d": "重大立功", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在境外受胁迫或者受诱骗参加敌对组织.间谍组织,从事危害中华人民共和国国家安全的活动,及时向中华人民共和国驻外机构如实说明情况,或者入境后直接或者通过所在单位及时向国家安全机关.公安机关如实说明情况,并有()表现的,可以不予追究。", "answer": "C"}, {"id": "136", "option_a": "七日", "option_b": "十日", "option_c": "十五", "option_d": "二十日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供的,由其所在单位或者上级主管部门予以处分,或者由国家安全机关处()日以下行政拘留；构成犯罪的,依法追究刑事责任。", "answer": "C"}, {"id": "137", "option_a": "公民", "option_b": "境外人员", "option_c": "外国人", "option_d": "无国籍人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()违反《反间谍法》的,可以限期离境或者驱逐出境。", "answer": "B"}, {"id": "138", "option_a": "上一级人民政府", "option_b": "上一级国家安全机关", "option_c": "本级人民政府", "option_d": "同级国家安全机关ANSWER答案", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "当事人对国家安全机关作出的行政处罚决定.行政强制措施决定不服的,可以自接到决定书之日起法定期限内,向作出决定的()申请行政复议。", "answer": "B"}, {"id": "139", "option_a": "反间谍法", "option_b": "刑法", "option_c": "刑事诉讼法", "option_d": "国家安全法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家安全机关.公安机关依照法律.行政法规和国家有关规定,履行防范.制止和惩治间谍行为以外的其他危害国家安全行为的职责,适用()的有关规定。", "answer": "A"}, {"id": "140", "option_a": "2014年12月4日", "option_b": "2014年11月1日", "option_c": "2015年1月1日", "option_d": "2015年2月22日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《反间谍法》于()起施行。", "answer": "B"}, {"id": "141", "option_a": "12315", "option_b": "12335", "option_c": "12339", "option_d": "110", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "全国统一的反间谍举报电话是()。", "answer": "C"}, {"id": "142", "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,按照国家有关规定,可以()机关.团体.企业事业组织和个人的交通工具.通信工具.场地和建筑物。", "answer": "A", "option_a": "优先使用", "option_b": "强制征用", "option_c": "无偿使用", "option_d": "无偿征用", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "143", "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,按照国家有关规定,可以优先使用或者依法征用交通工具.通信工具.场地和建筑物,必要时,可以设置相关工作场所和设备.设施,在任务完成后应当(),并依照规定支付相应费用；造成损失的,应当补偿。", "answer": "A", "option_a": "及时归还", "option_b": "及时销毁", "option_c": "保持原状", "option_d": "重新装修", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "144", "question": "国家安全机关因反间谍工作需要,依照反间谍法的规定,在查验中发现存在危害国家安全情形的,国家安全机关应当责令其整改；在()的情形下,可以予以查封.扣押。", "answer": "A", "option_a": "拒绝整改", "option_b": "配合整改", "option_c": "适当整改", "option_d": "整改后符合要求", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "145", "question": "国家安全机关根据反间谍工作需要,可以会同有关部门制定反间谍技术防范标准,指导有关部门落实反间谍技术防范措施,对存在隐患的部门,经过严格的批准手续,可以进行反间谍技术防范()。", "answer": "C", "option_a": "查验", "option_b": "核查", "option_c": "检查", "option_d": "监测", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "146", "question": "在境外受胁迫或者受诱骗参加()组织,从事危害中华人民共和国国家安全的活动,及时向中华人民共和国驻外机构如实说明情况,或者入境后直接或者通过所在单位及时向国家安全机关.公安机关如实说明情况,并有悔改表现的,可以不予追究。", "answer": "A", "option_a": "间谍", "option_b": "犯罪", "option_c": "政治", "option_d": "恐怖", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "147", "question": "明知他人有间谍犯罪行为,在国家安全机关向其()时,拒绝提供的,由其所在单位或者上级主管部门予以处分,或者由国家安全机关处十五日以下行政拘留；构成犯罪的,依法追究刑事责任。", "answer": "A", "option_a": "调查有关情况", "option_b": "要求提供便利条件", "option_c": "要求提供个人隐私", "option_d": "要求提供其他协助", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "148", "question": "下列()妨碍国家安全机关依法执行任务的行为,依法追究刑事责任。", "answer": "A", "option_a": "以暴力.威胁方法阻碍国家安全机关依法执行任务的", "option_b": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务的,未使用暴力.威胁方法的", "option_c": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务的,未使用暴力、威胁方法,未造成严重后果的", "option_d": "故意阻碍国家安全机关依法执行任务的,未使用暴力.威胁方法,情节轻微的", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "149", "question": "泄露有关反间谍工作的国家秘密的违法行为人,会受到下列()惩处。", "answer": "C", "option_a": "不构成犯罪的,予以警告", "option_b": "不构成犯罪的,予以罚款", "option_c": "不构成犯罪的,由国家安全机关处十五日以下行政拘留", "option_d": "构成犯罪的,依法追究民事责任", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "150", "question": "非法持有属于国家秘密的文件.资料和其他物品,尚不构成犯罪的违法行为人,由国家安全机关()。", "answer": "A", "option_a": "予以警告，处以十五日以下行政拘留", "option_b": "处以罚款", "option_c": "处以十日以下行政拘留", "option_d": "扣押", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "151", "option_a": "全国人大常务委员会", "option_b": "国务院", "option_c": "国家安全部", "option_d": "司法部", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2017年11月22日,《中华人民共和国反间谍法实施细则》由()公布施行。", "answer": "B"}, {"id": "152", "option_a": "《反间谍法实施细则》是由最高人民法院和最高人民检察院共同出台的司法解释,具有与《反间谍》同等的效力", "option_b": "《反间谍法实施细则》是由国家安全部颁布实施的部门规章,各省市自治区.直辖市国家安全机关均应遵照实行", "option_c": "《反间谍法实施细则》是由国务院颁布的行政法规,在实施范围内具有仅次于宪法和法律的效力", "option_d": "《反间谍法实施细则》只针对各省市自治区.直辖市国家安全机关工作制定,对其它有关部门无直接约束效力", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列说法中有关《中华人民共和国反间谍法实施细则》效力层级的说法正确的是()。", "answer": "C"}, {"id": "153", "option_a": "国家安全机关工作人员依法执行反间谍工作任务,不受任何单位和社会团体及个人的干涉", "option_b": "国家安全机关工作人员依法独立执行反间谍工作任务,不受其他行政机关.社会团体和个人的干涉", "option_c": "国家安全机关工作人员依法执行反间谍工作任务,不受其他组织和个人的干涉", "option_d": "国家安全机关工作人员依法执行反间谍工作任务,不受其他组织和个人的非法干涉", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列关于国家安全机关依法执行反间谍工作任务表述正确的是()。", "answer": "D"}, {"id": "154", "option_a": "《浙江省反间谍安全防范办法》", "option_b": "《浙江省反间谍工作办法》", "option_c": "《浙江省反间谍工作细则》", "option_d": "《浙江省反间谍工作组织管理办法》", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2019年9月1日,浙江省人民政府第25次常务会议审议通过的()正式施行,这是全国首部反间谍工作地方性规章。", "answer": "A"}, {"id": "155", "question": "“敌对组织”由()确认。", "answer": "B", "option_a": "各地国家安全机关", "option_b": "国务院国家安全主管部门和国务院公安部门", "option_c": "国防部门", "option_d": "军队有关部门", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "156", "question": "下列()行为属于“资助”实施危害中华人民共和国国家安全的间谍行为", "answer": "C", "option_a": "接受境外机构.组织.个人的资助或者指使,进行危害国家安全的间谍活动的", "option_b": "接受境外机构.组织.个人的经费、场所和物资,进行危害国家安全的间谍活动的", "option_c": "向组织.个人提供用于实施间谍行为的经费.场所和物资的", "option_d": "与境外机构.组织.个人建立联系,取得支持.帮助,进行危害国家安全的间谍活动的B", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "157", "option_a": "国家安全法", "option_b": "宪法", "option_c": "反间谍法", "option_d": "刑法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "为了加强和保障国家情报工作,维护国家安全和利益,根据(),制定《中华人民共和国国家情报法》。", "answer": "B"}, {"id": "158", "option_a": "国家安全部", "option_b": "国务院", "option_c": "中央军委", "option_d": "中央国家安全领导机构", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()对国家情报工作实行统一领导。", "answer": "D"}, {"id": "159", "option_a": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,只能在国外开展情报工作", "option_b": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,只能在境外开展情报工作", "option_c": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,在境内外开展情报工作", "option_d": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,在海内外开展情报工作", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对国家情报工作机构职权描述正确的是()。", "answer": "C"}, {"id": "160", "option_a": "公民", "option_b": "居民", "option_c": "难民", "option_d": "人民", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家不向任何恐怖活动人员提供庇护或者给予()地位。", "answer": "C"}, {"id": "161", "option_a": "交换", "option_b": "妥协", "option_c": "让步", "option_d": "谈判", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家不向任何恐怖活动组织和人员作出()。", "answer": "B"}, {"id": "162", "option_a": "中共中央", "option_b": "全国人大", "option_c": "国家主席", "option_d": "国务院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "经与有关国家达成协议,并报()批准,国务院公安部门.国家安全部门可以派员出境执行反恐怖主义任务。", "answer": "D"}, {"id": "163", "option_a": "2016年5月1日", "option_b": "2015年5月1日", "option_c": "2016年1月1日", "option_d": "2015年1月1日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《反恐怖主义法》自()起施行。", "answer": "C"}, {"id": "164", "option_a": "三人", "option_b": "四人", "option_c": "五人", "option_d": "六人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "反恐怖主义法所称恐怖活动组织,是指()以上为实施恐怖活动而组成的犯罪组织。", "answer": "A"}, {"id": "165", "option_a": "基层以上人民法院", "option_b": "中级以上人民法院", "option_c": "高级以上人民法院", "option_d": "最高人民法院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据刑事诉讼法的规定,有管辖权的()在审判刑事案件的过程中,可以依法认定恐怖活动组织和人员。", "answer": "B"}, {"id": "166", "option_a": "领导负责制", "option_b": "首长负责制", "option_c": "中央负责制", "option_d": "指挥长负责制", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "应对处置恐怖事件,各级反恐怖主义工作领导机构应当成立由有关部门参加的指挥机构,实行()。", "answer": "D"}, {"id": "167", "option_a": "地方各级人民政府", "option_b": "中级以上人民法院", "option_c": "国务院反洗钱", "option_d": "税务机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()行政主管部门发现涉嫌恐怖主义融资的,可以依法进行调查,采取临时冻结措施。", "answer": "C"}, {"id": "168", "option_a": "一个月", "option_b": "三个月", "option_c": "六个月", "option_d": "十二个月", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公安机关对调查的恐怖活动嫌疑人规定的约束措施期限不得超过()。", "answer": "B"}, {"id": "169", "option_a": "国家安全机关", "option_b": "公安机关", "option_c": "检察院", "option_d": "法院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()应当及时对恐怖事件立案侦查,查明事件发生的原因.经过和结果,依法追究恐怖活动组织.人员的刑事责任。", "answer": "B"}, {"id": "170", "option_a": "中央军事委员会", "option_b": "国务院", "option_c": "国家反恐怖主义领导机构", "option_d": "公安部", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中国人民解放军.中国人民武装警察部队派员出境执行反恐怖主义任务,由()批准。", "answer": "A"}, {"id": "171", "option_a": "一万元", "option_b": "三万元", "option_c": "五万元", "option_d": "十万元", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "明知他人有恐怖活动犯罪.极端主义犯罪行为,窝藏.包庇,情节轻微,尚不构成犯罪,或者在司法机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供的,由公安机关处十日以上十五日以下拘留,可以并处()以下罚款。", "answer": "A"}, {"id": "172", "option_a": "2016", "option_b": "2017", "option_c": "2018", "option_d": "2019", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "现行《反恐怖主义法》修改年份为()。", "answer": "C"}, {"id": "173", "option_a": "国务院", "option_b": "国家反恐怖主义情报中心", "option_c": "公安机关", "option_d": "国家安全机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "有关部门应当加强反恐怖主义情报信息搜集工作,对搜集的有关线索.人员.行动类情报信息,应当依照规定及时统一归口报送()。", "answer": "B"}, {"id": "174", "option_a": "国家安全机关", "option_b": "国家反恐怖主义领导机构", "option_c": "公安机关", "option_d": "国务院外交部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中华人民共和国在境外的机构.人员.重要设施遭受或者可能遭受恐怖袭击的,()应当协调有关国家采取相应措施。", "answer": "D"}, {"id": "175", "question": "国家设立由有关部门组成的反恐怖主义工作领导机构,实行()相结合的原则,依靠.动员所有国家机关.武装力量.社会组织.企业事业单位.村(居)民委员会和个人共同开展反恐怖主义工作。", "answer": "AD", "option_a": "专门工作", "option_b": "基层单位", "option_c": "上级机构", "option_d": "群众路线", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "176", "question": "()设立反恐怖主义工作领导机构在国家反恐怖主义工作领导机构的统一领导和指挥下,负责本地区反恐怖主义工作。", "answer": "A", "option_a": "省.自治区.直辖市和设区的市.自治州.盟.地区", "option_b": "设区的市.自治州.盟.地区", "option_c": "县级人民政府", "option_d": "乡镇一级政府", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "177", "question": "()防范和调查恐怖活动,可以使用有关电信和互联网的技术接口,可以要求服务提供者或者用户提供解密技术支持。", "answer": "A", "option_a": "公安机关", "option_b": "政府机关", "option_c": "中国人民解放军", "option_d": "中国人民武装警察部队", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "178", "question": "海关.出入境边防检查机关发现恐怖活动嫌疑人员或者涉嫌恐怖活动物品的,应当依法扣留,并立即移送()。", "answer": "C", "option_a": "中国人民解放军", "option_b": "中国人民武装警察部队", "option_c": "公安机关", "option_d": "检察机关", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "179", "question": "()应当按照事权划分,将反恐怖主义工作经费分别列入同级财政预算,予以保障。", "answer": "A", "option_a": "国务院", "option_b": "省级人大", "option_c": "省级以上人民政府", "option_d": "市级以上人民政府", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "180", "question": "通过反恐怖主义国际合作取得的材料可以在()中作为证据使用,但对方明确要求不得使用的除外。", "answer": "B", "option_a": "行政诉讼", "option_b": "行政处罚", "option_c": "民事诉讼", "option_d": "民事纠纷", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "181", "option_a": "申请行政复议", "option_b": "提起行政诉讼", "option_c": "申请仲裁", "option_d": "申请上级部门复核", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "有关单位和个人对依照反恐法做出的行政处罚和行政强制措施决定不服的,可以依法()。", "answer": "A"}, {"id": "182", "option_a": "用户信息保密制度", "option_b": "用户信息保全制度", "option_c": "用户信息加密制度", "option_d": "用户信息保护制度", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《网络安全法》规定,网络运营者应当对其收集的用户信息严格保密,并建立健全()制度。", "answer": "D"}, {"id": "183", "option_a": "国家安全部门", "option_b": "公安部门", "option_c": "国家网信部门", "option_d": "国务院电信主管部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()负责统筹协调网络安全工作和相关监督管理工作。", "answer": "C"}, {"id": "184", "option_a": "国务院电信主管部门", "option_b": "公安机关", "option_c": "国家安全机关", "option_d": "以上全是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()等有关机关依照《网络安全法》和有关法律.行政法规的规定,在各自职责范围内负责网络安全保护和监督管理工作。", "answer": "D"}, {"id": "185", "option_a": "省级以上人民政府有关部门", "option_b": "设区市级以上人民政府有关部门", "option_c": "县级以上人民政府有关部门", "option_d": "以上全选", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()在履行网络安全监督管理职责中,发现网络存在较大安全风险或者发生安全事件的,可以按照规定的权限和程序对该网络的运营者的法定代表人或者主要负责人进行约谈。", "answer": "A"}, {"id": "186", "option_a": "最小范围", "option_b": "最大范围", "option_c": "最合适范围", "option_d": "特定范围", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家秘密的知悉范围,应当根据工作需要限定在()。", "answer": "A"}, {"id": "187", "option_a": "全国人大常委会", "option_b": "国家主席", "option_c": "国务院", "option_d": "中央军委", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "因维护国家安全和社会公共秩序,处置重大突发社会安全事件的需要,经()决定或者批准,可以在特定区域对网络通信采取限制等临时措施。", "answer": "C"}, {"id": "188", "option_a": "管理保护", "option_b": "作战任务", "option_c": "军事目的", "option_d": "使用效能", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家根据军事设施的性质.作用.安全保密的需要和()的要求,划定军事禁区.军事管理区。", "answer": "D"}, {"id": "189", "option_a": "大型国企", "option_b": "事业单位", "option_c": "国家机关", "option_d": "人民团体", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "境外非政府组织未在中国境内设立代表机构,在中国境内开展临时活动的,应当与之合作的中方合作单位不可以是()。", "answer": "A"}, {"id": "190", "option_a": "文化", "option_b": "公益", "option_c": "司法", "option_d": "体育", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《境外非政府组织境内活动管理法》规定,境外非政府组织在我国境内活动的领域不包括()。", "answer": "C"}, {"id": "191", "option_a": "公安部", "option_b": "业务主管单位", "option_c": "外交部", "option_d": "民政部", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "境外非政府组织申请登记设立代表机构,应当经()同意。其名录由国务院和省级人民政府公安机关会同有关部门公布。", "answer": "B"}, {"id": "192", "option_a": "所有口岸", "option_b": "沿海口岸", "option_c": "指定的口岸", "option_d": "通商口岸", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中国公民出境.入境,应从()通行,接受边防检查机关的检查。", "answer": "C"}, {"id": "193", "option_a": "遵守中国法律", "option_b": "身体健康", "option_c": "无犯罪记录", "option_d": "年满18周岁", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()不属于外国人申请在中国永久居留的基本条件。", "answer": "D"}, {"id": "194", "option_a": "越权行为", "option_b": "非法采访", "option_c": "非法就业", "option_d": "非法旅行", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "不具有记者身份的境外人员自行进行采访报道活动,属于()行为。", "answer": "B"}, {"id": "195", "option_a": "变更", "option_b": "公开", "option_c": "解密", "option_d": "降密", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家秘密的保密期限届满的,自行()。", "answer": "C"}, {"id": "196", "option_a": "公安", "option_b": "国家安全", "option_c": "保密行政管理", "option_d": "市场监督管理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "印刷.复印等行业在复制国家秘密载体方面,接受()部门指导和监督。", "answer": "C"}, {"id": "197", "option_a": "单位法定代表人", "option_b": "主要负责人", "option_c": "单位负责人", "option_d": "以上全是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "单位保密委员会组成人员是()。", "answer": "D"}, {"id": "198", "option_a": "通话中谈论涉密事项", "option_b": "发送涉密微信.短信", "option_c": "讨论《保密法》相关规定", "option_d": "上传涉密图片到微博", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下使用手机时不存在的泄密问题和隐患是()。", "answer": "C"}, {"id": "199", "option_a": "本单位保密委员会", "option_b": "上级机关同级", "option_c": "国家安全机关", "option_d": "公安机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "情况紧急时,保密期限内的国家秘密事项可以由确定密级的()直接解密。", "answer": "A"}, {"id": "200", "option_a": "协商", "option_b": "投诉", "option_c": "调解", "option_d": "信访", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《中华人民共和国外商投资法》的规定,外商投资企业或者其投资者认为行政机关及其工作人员的行政行为侵犯其合法权益的,可以通过外商投资企业()工作机制申请协调解决。", "answer": "B"}, {"id": "201", "option_a": "全国人大常委会", "option_b": "最高法院", "option_c": "最高人民检察院", "option_d": "国务院", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家对外商投资实行准入前国民待遇加负面清单管理制度,其中负面清单由()发布或者批准发布。", "answer": "D"}, {"id": "202", "option_a": "涉足金融证券领域", "option_b": "危害中国国家安全", "option_c": "兼并中国境内企业", "option_d": "承揽基础建设项目", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《外商投资法》规定,在中国境内进行投资活动的外国投资者.外商投资企业,不得().损害社会公共利益。", "answer": "B"}, {"id": "203", "option_a": "绝密级", "option_b": "机密级", "option_c": "秘密级", "option_d": "内部", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "核心密码.普通密码用于保护国家秘密信息,核心密码保护信息的最高密级为绝密级,普通密码保护信息的最高密级为()。", "answer": "B"}, {"id": "204", "option_a": "核心密码", "option_b": "普通密码", "option_c": "个人密码", "option_d": "商用密码", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "国家对密码实行分类管理。以下()不属于《密码法》规定的密码种类。", "answer": "C"}, {"id": "205", "option_a": "军事管理机关", "option_b": "人民政府", "option_c": "国家安全机关", "option_d": "公安机关", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "各级()应当对公民加强国防教育,增强国防观念,保护军事设施,保守军事设施秘密,制止破坏.危害军事设施的行为。", "answer": "B"}, {"id": "206", "option_a": "机关单位", "option_b": "军事单位", "option_c": "学校", "option_d": "科研机构", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()的国防教育是全民国防教育的基础。", "answer": "C"}, {"id": "207", "option_a": "境外合法成立的联合国下属机构", "option_b": "境外合法成立的智库机构", "option_c": "境外合法成立的社会团体", "option_d": "境外合法成立的基金会", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《境外非政府组织境内活动管理法》所称境外非政府组织不包括()。", "answer": "A"}, {"id": "208", "option_a": "普通护照", "option_b": "外交护照", "option_c": "公务护照", "option_d": "礼遇护照", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《护照法》规定的护照类型不包括()。", "answer": "D"}, {"id": "209", "option_a": "2020年1月1日", "option_b": "2019年1月1日", "option_c": "2020年3月15日", "option_d": "2019年3月15日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国外商投资法》于()施行。", "answer": "A"}, {"id": "210", "option_a": "主权", "option_b": "安全", "option_c": "统一", "option_d": "发展", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国公务员法》规定,公务员应当履行“忠于国家,维护国家的().荣誉和利益”的义务", "answer": "B"}, {"id": "211", "option_a": "服务大局", "option_b": "促进经济建设", "option_c": "维护国家安全", "option_d": "服务中心", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国人民警察法》规定,人民警察的任务是(),维护社会治安秩序,保护公民的人身安全.人身自由和合法财产,保护公共财产,预防.制止和惩治违法犯罪活动。", "answer": "C"}, {"id": "212", "question": "根据《境外非政府组织境内活动管理法》,以下()行为要追究法律责任。", "answer": "A", "option_a": "某省公安厅民警接受某境外非政府组织贿赂,为其办理登记手续", "option_b": "某境外高校研究机构未到公安机关备案,与境内高校开展学术合作交流", "option_c": "某代表机构首席代表到教堂做礼拜", "option_d": "某境外非政府组织登记代表机构出资委托国内组织在境内开展捐资助学", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "213", "question": "网络运营者应当为()依法维护国家安全和侦查犯罪的活动提供技术支持和协助。", "answer": "C", "option_a": "人民检察院", "option_b": "人民法院", "option_c": "公安机关", "option_d": "教育部门", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "214", "question": "()可以根据情况召开协调会议,解决国防事务的有关问题。", "answer": "A", "option_a": "国务院", "option_b": "全国人民代表大会", "option_c": "外交部", "option_d": "国家主席", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "215", "option_a": "刑事处罚", "option_b": "治安管理处罚", "option_c": "行政处分", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《宗教事务条例》相关规定,强制公民信仰宗教或者不信仰宗教,或者干扰宗教团体.宗教活动场所正常的宗教活动的,由宗教事务部门责令改正；有违反治安管理行为的,将依法给予()。", "answer": "B"}, {"id": "216", "option_a": "2005年", "option_b": "2006年", "option_c": "2007年", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《宗教事务条例》是()年正式实施的。", "answer": "A"}, {"id": "217", "option_a": "中国各宗教团体.宗教活动场所的组织人事权由中国各宗教自己掌握", "option_b": "中国各宗教对外交流活动独立自主不受约束", "option_c": "在经济上,中国各宗教的办教经费独立自筹,不接受外国的办教经费", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中关于“独立自主自办”原则的内涵理解不正确的有()", "answer": "B"}, {"id": "218", "option_a": "公民有信教和不信教的自由", "option_b": "国家保护一切宗教活动", "option_c": "宗教组织可以向社会宣传有神论", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列选项中对宗教信仰自由政策认识正确的有()", "answer": "A"}, {"id": "219", "option_a": "0.2", "option_b": "0.25", "option_c": "0.3", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《宗教院校聘用外籍教师专业人员办法》规定,外籍专业人员授课的课时比例不超过院校总课时的()。", "answer": "C"}, {"id": "220", "option_a": "宗教团体", "option_b": "寺院.宫观.清真寺.教堂", "option_c": "其他固定宗教活动处所", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列不可以编印宗教内部资料性出版物的是()", "answer": "C"}, {"id": "221", "option_a": "所有", "option_b": "涉及国家利益", "option_c": "涉及国家利益和社会公共利益", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《宗教事务条例》规范的宗教事务是()的宗教事务。", "answer": "C"}, {"id": "222", "option_a": "正常宗教活动", "option_b": "非正常宗教活动", "option_c": "利用宗教进行的违法犯罪活动", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "一些信教群众私设聚会活动点.在公共场所散发宗教宣传品等,属于()。", "answer": "B"}, {"id": "223", "option_a": "聘用外籍教师可以担任院校的行政领导职务", "option_b": "宗教院校聘用承担讲学或教学任务的外籍专业人员,需纳入国家外国文教专家的管理系统,实行统一归口管理", "option_c": "聘用外籍专业人员应当遵循以我为主.适量聘用.保证质量.注重实效的原则", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《宗教院校聘用外籍专业人员办法》对宗教院校聘用外籍教师做了相关规定,下列说法不正确的是()", "answer": "A"}, {"id": "224", "option_a": "坚持独立自主自办原则,并不是搞自我封闭,而是为了使对外交往得以正确地.健康地开展", "option_b": "对于一切干涉中国宗教的企图和行为,中国政府和中国宗教坚决反对", "option_c": "独立自主自办教会原则阻碍了中国教会的对外交往", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国宗教坚持独立自主自办的原则,下列对于该原则理解不正确的是()。", "answer": "C"}, {"id": "225", "option_a": "同等地位和效力", "option_b": "前者高于后者", "option_c": "后者高于前者", "option_d": "两者没有任何关系", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《宗教事务条例》的地位及效力和宗教事务方面的地方性法规规章的关系是()。", "answer": "B"}, {"id": "226", "option_a": "在家中阅读圣经", "option_b": "与妻子在家中进行祷告", "option_c": "邀请中国教职人员举行婚礼", "option_d": "在中国公民中发展信徒", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "期间国人迈克在我国进行下列活动,其中不合法的是()", "answer": "D"}, {"id": "227", "option_a": "制作或者销售宗教书刊", "option_b": "在中国公民中委任宗教教职人员", "option_c": "散发宗教宣传品", "option_d": "在依法登记的教堂里参加宗教活动", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "美国人汤姆在我国进行下列活动,其中合法的是()", "answer": "D"}, {"id": "228", "option_a": "我国公民享有宗教信仰自由", "option_b": "宗教组织可以向社会宣传有神论", "option_c": "国家鼓励群众的信教活动", "option_d": "宗教的消极作用已经消失", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国是一个多种宗教共存的国家,现有各种宗教信教群众1亿多人,宗教活动场所13.9万余处,全国性和地方性宗教团体5500多个,各教都有出版经典.书刊。这表明()。", "answer": "A"}, {"id": "229", "option_a": "0.05", "option_b": "0.1", "option_c": "0.15", "option_d": "0.2", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "宗教院校课程设置中,思想政治类课程学时数不得少于总课时的()。", "answer": "B"}, {"id": "230", "option_a": "信教群众", "option_b": "宗教团体", "option_c": "寺观教堂", "option_d": "宗教团体和寺观教堂", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《宗教事务条例》对修建大型露天宗教造像做了规范,其修建主体是()。", "answer": "D"}, {"id": "231", "option_a": "全国性宗教团体", "option_b": "地方性宗教团体", "option_c": "全国性宗教团体和地方性宗教团体", "option_d": "寺观教堂", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《宗教事务条例》规定,()可以根据本宗教的需要按照规定选派和接受宗教留学人员。", "answer": "A"}, {"id": "232", "question": "美国人申克携带宗教印刷品入境,哪些不准入境？()", "answer": "C", "option_a": "个人自用.合理数量的", "option_b": "超出个人自用数量的", "option_c": "散发性的宗教印刷品", "option_d": "有涉及国家信息的", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "233", "question": "对宗教内部出版物而言,下列哪些内容是不合法的？()", "answer": "C", "option_a": "仅宣扬本宗教教义教规", "option_b": "对其他宗教不置可否", "option_c": "宣扬不信仰某宗教的人要遭报应", "option_d": "宣扬其他宗教教义", "option_e": "", "option_f": "", "option_g": ""}, {"id": "234", "option_a": "教主崇拜", "option_b": "环境保护", "option_c": "强身健体", "option_d": "社会和谐", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "邪教“教主\"为了达到()的目的,散布“世界末日”等歪理邪说,威胁恐吓群众,让一些人产生依赖.恐惧心理,扰乱社会秩序。", "answer": "A"}, {"id": "235", "option_a": "明教.佛教.道教.伊斯兰教.天主教", "option_b": "基督教.佛教.道教.太阳神教.神道教", "option_c": "天主教.佛教.道教.太阳神教.摩尼教", "option_d": "天主教.基督教.伊斯兰教.佛教.道教", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国是一个多民族的国家,也是一个多宗教的国家,主要宗教有()。", "answer": "D"}, {"id": "236", "option_a": "社会组织", "option_b": "政党组织", "option_c": "非政府组织", "option_d": "非法组织", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国刑法规定,邪教组织是指冒用宗教.气功或者以其他名义建立,神化.鼓吹首要分子,利用制造.散布迷信邪说等手段蛊惑.蒙骗他人,发展.控制成员,危害社会的()。", "answer": "D"}, {"id": "237", "option_a": "邪教", "option_b": "新兴宗教", "option_c": "气功", "option_d": "功法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "法轮功是一种()", "answer": "A"}, {"id": "238", "option_a": "1997年7月22日", "option_b": "1998年7月22日", "option_c": "1999年7月22日", "option_d": "2000年7月22日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "法轮功邪教组织是什么时候被取缔的？()", "answer": "C"}, {"id": "239", "option_a": "李洪志", "option_b": "张宏堡", "option_c": "赵维山", "option_d": "季三保", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "全能神的创始人是()", "answer": "C"}, {"id": "240", "option_a": "宗教", "option_b": "政治", "option_c": "经济", "option_d": "旅游", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "邪教一般打着().气功.传统文化等旗号招揽信众。", "answer": "A"}, {"id": "241", "option_a": "社会矛盾", "option_b": "家庭问题", "option_c": "人际关系问题", "option_d": "环境问题", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "邪教通常利用各种(),引诱信徒消极厌世,挑动他们对现实和政府的不满情绪。", "answer": "A"}, {"id": "242", "option_a": "“毁灭论”", "option_b": "“超脱论”", "option_c": "“末世论”", "option_d": "“救赎论”", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "邪教教主常以救世主自居,以()来蛊惑群众。", "answer": "C"}, {"id": "243", "option_a": "仔细阅读相关内容", "option_b": "向别人传播", "option_c": "不听.不看.不信.不传", "option_d": "下载并保存", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "上网时发现邪教宣传内容,正确的做法是()", "answer": "C"}, {"id": "244", "option_a": "死刑", "option_b": "无期徒刑", "option_c": "二十年以下有期徒刑", "option_d": "十年以上有期徒刑", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据我国刑法规定,盗窃罪最高可以被判处()", "answer": "B"}, {"id": "245", "option_a": "结果犯", "option_b": "行为犯", "option_c": "危险犯", "option_d": "结果加重犯", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "故意杀人罪属于()", "answer": "B"}, {"id": "246", "option_a": "宪法", "option_b": "行政法", "option_c": "民法", "option_d": "刑法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()是我国的根本大法。", "answer": "A"}, {"id": "247", "option_a": "正当防卫", "option_b": "紧急避险", "option_c": "防卫过当", "option_d": "故意犯罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲乙有仇,甲扬言准备了工具要报复乙。乙听说后决定先下手,遂持棍闯入甲家,将甲打成重伤。乙的行为属于()", "answer": "D"}, {"id": "248", "option_a": "一定的社会危害性", "option_b": "刑事违法性", "option_c": "刑罚处罚性", "option_d": "主观恶性", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪一个不是犯罪的基本特征()", "answer": "D"}, {"id": "249", "option_a": "一万元美金", "option_b": "三块名牌手表", "option_c": "正在使用中的高压电线", "option_d": "一辆小轿车", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "盗窃()的行为不构成盗窃罪", "answer": "C"}, {"id": "250", "option_a": "属于盗窃未遂", "option_b": "属于盗窃中止", "option_c": "属于盗窃既遂", "option_d": "不构成犯罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "保姆甲在雇主家做工期间,多次趁雇主不注意从其钱包内抽取人民币,每次200元至500元不等,共计8500元,并将钱藏在雇主家沙发夹层内。几周后,甲发现雇主待其不薄,出于良心不安遂悄悄将钱放回雇主钱包。甲的行为()", "answer": "C"}, {"id": "251", "option_a": "基本法律", "option_b": "行政法规", "option_c": "行政规章", "option_d": "自治条例", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "中华人民共和国国务院的各部、委、局可依法制定()", "answer": "C"}, {"id": "252", "option_a": "权利", "option_b": "权力", "option_c": "义务", "option_d": "权利和义务", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国宪法规定,公民有受教育()", "answer": "D"}, {"id": "253", "option_a": "不满十四周岁的人", "option_b": "已满十四周岁不满十八周岁的人", "option_c": "精神病人在不能辨认或者不能控制自己行为的时候", "option_d": "醉酒的人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()违反治安管理的,从轻或者减轻处罚。", "answer": "B"}, {"id": "254", "option_a": "3个月", "option_b": "6个月", "option_c": "1年", "option_d": "2年", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "根据《中华人民共和国劳动法》的规定,劳动合同可以约定试用期,但试用期最长不得超过()", "answer": "B"}, {"id": "255", "option_a": "坚信不疑", "option_b": "挂断电话,立即拨打110报警求助", "option_c": "接受调查", "option_d": "开始筹钱", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某学生接到电话,对方自称是检察院的,称其涉嫌洗钱活动,要求接受调查。该学生当即否认自己犯罪,对方表示公安机关已经对他进行通缉,并告诉他可在网上查到通缉令。学生按照对方给的网址查询,果然看到了自己被通缉的信息。对此,正确的做法是()", "answer": "B"}, {"id": "256", "option_a": "十五", "option_b": "二十", "option_c": "三十", "option_d": "六十", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "行政拘留处罚合并执行的,最长不超过()日。", "answer": "B"}, {"id": "257", "option_a": "立即联系“刷单客服”,根据客服要求完成刷单", "option_b": "将刷单兼职信息分享给其他兼职同学,邀请同学兼职", "option_c": "不帮对方刷单,因为刷单的行为是不正确的,往往是诈骗陷阱", "option_d": "要求对方先打款才能帮其刷单", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "大三学生潘某在网上找兼职,在一个“某某大学生兼职群”看到一条兼职信息称“大学生网上刷单,无需任何条件,每小时能赚200到2000不等,多做多得,名额有限”,潘某下列哪项行为正确？", "answer": "C"}, {"id": "258", "option_a": "抢劫", "option_b": "抢夺", "option_c": "盗窃", "option_d": "侵占", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "甲在餐厅看到一顾客乙上厕所,甲即尾随进入,乘乙上厕所不备拿走其放在台盆上的书包,内有人民币3000元,甲的行为构成()", "answer": "C"}, {"id": "259", "option_a": "询问对方了解详情", "option_b": "向对方提供指定信息", "option_c": "请对方提供订单信息", "option_d": "去官方客户端联系客服核实", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“您好,因我店实习生误操作,将您设置成每月自动扣款的黄金会员。如需取消,请提供身份证和银行卡信息。”接到类似电话,你会()", "answer": "D"}, {"id": "260", "option_a": "同学有难必帮", "option_b": "自己钱不够,问寝室同学先借点", "option_c": "详细询问他父亲的病况", "option_d": "必须与其本人当面或实时视频核实", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "接到一个电话,问候后,对方说“我的声音你都听不出吗？”觉得对方的声音像大学的一个同学,于是就回答“你是某某人吧？”对方连连答应,还说他换号码了,对方称其父亲要做手术,能否借1.5万元救急。你该怎么做？()", "answer": "D"}, {"id": "261", "option_a": "世上无捷径，不相信", "option_b": "拍一单付款试试", "option_c": "邀请寝室同学一起来提升额度", "option_d": "询问对方是否还有其他提升办法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "大学生小王通过微信认识一个可以给自己的支付宝蚂蚁花呗提升额度的“内部人员A”,A提供了一个链接(此链接是购买享淘卡),并表示该商品是支付宝的商品,购买就可以帮助其快速刷芝麻信用分,分数提升了花呗的额度就会提高。此时正确的做法是()", "answer": "A"}, {"id": "262", "option_a": "14", "option_b": "16", "option_c": "18", "option_d": "20", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国公民的民事行为能力始于()周岁。", "answer": "C"}, {"id": "263", "option_a": "96110", "option_b": "110", "option_c": "12339", "option_d": "12345", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国“国家安全机关举报受理平台”的全国统一举报受理电话为？()", "answer": "C"}, {"id": "264", "option_a": "这是真的警察叔叔来劝阻我了,立即接听", "option_b": "电话里的人要我对任何人保密,我不能接", "option_c": "不能耽误我自证清白,不去管它", "option_d": "设置手机飞行模式屏蔽陌生电话", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "当你正在接听自称国家机关工作人员的电话时,96110来电了,你应该()", "answer": "A"}, {"id": "265", "option_a": "资助危害国家安全活动罪", "option_b": "为境外窃取.刺探.收买.非法提供国家秘密.情报罪", "option_c": "非法获取国家秘密罪", "option_d": "故意泄露国家秘密罪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某国不明身份的人员戴某,结识了我某国家机关机要员黄某。戴某谎称来华投资建厂需了解政策动向,让黄某借工作之便为其搞到密级为“机密”的《内参报告》四份。戴某拿到文件后送给黄某一部手提电脑,并为其子前往某国留学提供了六万元资金。经某机关立案侦查,掌握并取得了戴某.黄某的犯罪证据,案件顺利告破。对黄某的行为,应定为()", "answer": "B"}, {"id": "266", "option_a": "十八届三中全会", "option_b": "十八大", "option_c": "十八届中央政治局第十四次集体学习", "option_d": "中央国家安全委员会第一次会议", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2014年4月15日,习近平总书记在()会议上第一次提出总体国家安全观概念,强调走中国特色国家安全道路。", "answer": "D"}, {"id": "267", "option_a": "12110", "option_b": "962110", "option_c": "96110", "option_d": "110", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公安短信报警电话号码为()", "answer": "A"}, {"id": "268", "option_a": "是缘分让我们一起恋爱.一起致富", "option_b": "网恋男友会千方百计教我从网贷平台借钱", "option_c": "网恋男友只是喜欢我的才华", "option_d": "网恋平台大数据计算的功劳", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我一穷二白三其貌不扬,也会遭遇“杀猪盘”骗局,因为", "answer": "B"}, {"id": "269", "option_a": "自觉性", "option_b": "果断性", "option_c": "自制性", "option_d": "坚持性", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“富贵不能淫,贫贱不能移,威武不能屈”这表明了一个人意志品质的()。", "answer": "D"}, {"id": "270", "option_a": "恐怖症", "option_b": "一般性焦虑障碍", "option_c": "抑郁症", "option_d": "强迫症", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "一个人总是反复检查是否锁了门或不停地洗手,这属于下面哪一种心理障碍()", "answer": "D"}, {"id": "271", "option_a": "有好有坏", "option_b": "都是好的", "option_c": "都是坏的", "option_d": "无好坏之分", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "气质类型()", "answer": "D"}, {"id": "272", "option_a": "抑郁情绪", "option_b": "不愿与人交往", "option_c": "经常感觉自己无能", "option_d": "遇到困难时,能积极克服困难", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪种心理属于健康心理()", "answer": "D"}, {"id": "273", "option_a": "寡言", "option_b": "沉默", "option_c": "赞言", "option_d": "抵触", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "心理咨询时,在讲话上,最常见的阻抗表现形式是()", "answer": "B"}, {"id": "274", "option_a": "高水平期望", "option_b": "适当低于目前水平的期望", "option_c": "与目前水平一致的期望", "option_d": "适当高于目前水平的期望", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "能使学生产生良好的自我预言效应的最佳期望水平是()", "answer": "D"}, {"id": "275", "option_a": "刻板印象", "option_b": "社会吸引", "option_c": "从众", "option_d": "服从", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "当你身边大多数人选择某种东西时,你常不自觉地做出相同的行为,这一心理现象称作()", "answer": "C"}, {"id": "276", "option_a": "情绪", "option_b": "气质", "option_c": "性格", "option_d": "行为", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "考试焦虑主要属于()方面的问题。", "answer": "A"}, {"id": "277", "option_a": "只有人才能产生", "option_b": "情绪的产生与生理需要有关", "option_c": "情绪具有较大的情景性和冲动性", "option_d": "情绪产生多伴有心理,行为上的变化", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于“情绪”不对的说法是()", "answer": "A"}, {"id": "278", "option_a": "适应现象", "option_b": "听觉适应", "option_c": "嗅觉刺激", "option_d": "味觉刺激", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“入芝兰之室,久而不闻其香”描述的是()", "answer": "A"}, {"id": "279", "option_a": "激情", "option_b": "心境", "option_c": "激越", "option_d": "应激", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "人在危险紧急意外事件出现时表现出高度紧张的情绪化称为()", "answer": "D"}, {"id": "280", "option_a": "5.25", "option_b": "10.10", "option_c": "10.12", "option_d": "5.24", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“世界精神卫生日”是在每年的什么时候()", "answer": "B"}, {"id": "281", "option_a": "形象记忆", "option_b": "逻辑记忆", "option_c": "情绪记忆", "option_d": "运动记忆", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "如果你对以前一个同学对你的谩骂时的愤怒的心情,一直记到现在。请问这种记忆的名称叫做()", "answer": "C"}, {"id": "282", "option_a": "多血质", "option_b": "胆汁质", "option_c": "粘液质", "option_d": "抑郁制", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某学生活泼.好动.乐观.灵活,喜欢交朋友,爱好广泛,稳定性差,缺少毅力,见异思迁。他的气质类型属于()", "answer": "A"}, {"id": "283", "option_a": "升华", "option_b": "补偿", "option_c": "退行", "option_d": "转移", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "某生学习成绩较差,却经常在同学面前炫耀自己的父亲是××级干部,以求得心理满足。这是采用了()这种心理防御机制的表现。", "answer": "B"}, {"id": "284", "option_a": "良好的学习生活习惯有利身心健康", "option_b": "良好的学习生活习惯与心理健康无关", "option_c": "有规律地生活与排除心理障碍没有关系", "option_d": "狂喜狂欢有利于心理健康", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "大学生在学校群体生活中,要时刻注意养成良好的学习生活习惯,学会有规律地生活。有利于大学生科学用脑,排除心理障碍,促进心理健康。以下说法正确的是()", "answer": "A"}, {"id": "285", "option_a": "心理失衡", "option_b": "心理危机", "option_c": "心理障碍", "option_d": "心理平衡", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "由于突然遭受严重灾难.重大生活事件或精神压力,使生活状况发生明显的变化,尤其是出现了用现有的生活条件和经验难以克服的困难,以致使当事人陷于痛苦.不安状态,常伴有绝望.麻木不仁.焦虑,以及植物神经症状和行为障碍的现象称为:()", "answer": "B"}, {"id": "286", "option_a": "直接表露自己处于痛苦.抑郁.无望或无价值中", "option_b": "注意力集中.成绩提高", "option_c": "易激惹,过分依赖,持续不断的悲伤或焦虑,常常流泪", "option_d": "行为紊乱或古怪", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪一项不属于心理危机的表现()", "answer": "B"}, {"id": "287", "option_a": "成正比关系", "option_b": "成反比关系", "option_c": "没有关系", "option_d": "成倒U型曲线关系", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "动机强度与学习效率之间的关系是()。", "answer": "D"}, {"id": "288", "option_a": "一俊遮百丑", "option_b": "情人眼里出西施", "option_c": "如胶似漆", "option_d": "爱屋及乌", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下面代表的不是晕轮效应的词语是()", "answer": "C"}, {"id": "289", "option_a": "回骂、出言警告对方", "option_b": "还拳脚相向", "option_c": "忍住不发,独生闷气", "option_d": "停下来,冷静地分析与思考", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "当与同学发生争执,感到愤怒时,我们应当做到()。", "answer": "D"}, {"id": "290", "option_a": "火焰根部", "option_b": "火焰顶部", "option_c": "火焰中部", "option_d": "朝天喷射", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "使用干粉灭火器扑救易燃液体火灾时,应对准扫射,直至火焰全部扑灭。()", "answer": "A"}, {"id": "291", "option_a": "潜火队", "option_b": "防隅军", "option_c": "军巡铺", "option_d": "消火队", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国宋朝已建立了望火楼,担负防火任务的机构名称是()。", "answer": "C"}, {"id": "292", "option_a": "员工集体宿舍", "option_b": "中间仓库", "option_c": "员工值班室", "option_d": "员工临时办公室", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在设有车间或仓库的建筑物内,不得设置()。", "answer": "A"}, {"id": "293", "option_a": "白天30秒,夜晚45秒", "option_b": "白天45秒,夜晚60秒", "option_c": "白天60秒,夜晚90秒", "option_d": "白天60秒,夜晚60秒", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "消防车的出动时间,从接到出警指令到车轮出车库门需要多少时间？()", "answer": "B"}, {"id": "294", "option_a": "200-300度", "option_b": "600-700度", "option_c": "700-800度", "option_d": "400-500度", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "乱扔烟蒂容易引发火灾,是因为烟蒂的温度比毛织物.纸张等可燃物的燃点要高,请问烟头的中心温度可以达到()。", "answer": "C"}, {"id": "295", "option_a": "用湿毛巾捂住嘴巴", "option_b": "用湿毛巾捂住口鼻", "option_c": "披上用水浸湿的衣物向安全出口逃生", "option_d": "关闭门窗.阻隔火源.等待救援", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "火灾中,下列逃生方法中不正确的是()。", "answer": "D"}, {"id": "296", "option_a": "二氧化碳", "option_b": "干粉", "option_c": "泡沫", "option_d": "清水", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列()灭火剂,是扑救精密仪器火灾的最佳选择。", "answer": "A"}, {"id": "297", "option_a": "应先开气阀后点火,即“气等火”", "option_b": "应先点火后再开气阀,即“火等气”", "option_c": "先点火还是先开气阀都无所谓", "option_d": "点火.开气阀同时进行", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "使用燃气灶具时,下列()说法是正确的。", "answer": "B"}, {"id": "298", "option_a": "离开火场,灭掉身上明火", "option_b": "用手扑打身上明火", "option_c": "就地打滚,压灭身上明火", "option_d": "请他人灭火", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "当身上衣服着火时,可立即()。", "answer": "C"}, {"id": "299", "option_a": "可以视情", "option_b": "不可以", "option_c": "感觉没有危险的实验可以", "option_d": "老师不在场可以", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "大学生在做化学实验时,()离开实验现场。", "answer": "B"}, {"id": "300", "option_a": "要拔下", "option_b": "可以不要拔下", "option_c": "小功率电器可以不拔下", "option_d": "无所谓", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "有人认为现在的小家电都要经过安全检测，所以离开宿舍时充电器等不需拔下。以下说法正确的是 ( )", "answer": "A"}, {"id": "301", "option_a": "着火相反的方向", "option_b": "人多的方向", "option_c": "未受火势威胁的安全出口方向", "option_d": "就地趴下来", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "当遇到火灾时,通常情况下,应向逃生。()。", "answer": "C"}, {"id": "302", "option_a": "明火", "option_b": "肥皂水", "option_c": "鼻子闻", "option_d": "打火机", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "检查燃气接口处是否漏气,可采用简便方法检漏。()", "answer": "B"}, {"id": "303", "option_a": "水", "option_b": "黄沙", "option_c": "水剂灭火器", "option_d": "二氧化碳灭火器", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在实验过程中,液体燃料引发明火,下列()是灭火的最佳选择。", "answer": "B"}, {"id": "304", "option_a": "是违纪行为", "option_b": "是违法行为", "option_c": "既不是违纪,也不是违法行为", "option_d": "只能算是恶作剧", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "故意损坏建筑内设置的防火门.应急照明灯.疏散指示标志等消防设施.器材,是()行为。", "answer": "B"}, {"id": "305", "option_a": "红磷", "option_b": "白磷", "option_c": "黄磷", "option_d": "黑磷", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()有剧毒,并能烧伤皮肤,切勿与人体接触；它在空气中能自燃,应保存在水中。取用时要用镊子。", "answer": "B"}, {"id": "306", "option_a": "0.1", "option_b": "0.2", "option_c": "0.5", "option_d": "1", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "压力容器,是指盛装气体或者液体,承载一定压力的密闭设备,其范围规定为最高工作压力大于或者等于()MPa(表压),且压力与容积的乘积大于或者等于2.5MPa.L的气体.液化气体和最高工作温度高于或者等于标准沸点的液体的固定式容器和移动式容器。", "answer": "A"}, {"id": "307", "option_a": "电梯", "option_b": "锅炉", "option_c": "刨床", "option_d": "起重机械", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "特种设备是指由国家认定的,因设备本身和外在因素的影响容易发生事故,并且一旦发生事故会造成人身伤亡及重大经济损失的危险性较大的设备。下列不属于特种设备的是()", "answer": "C"}, {"id": "308", "option_a": "用鼻子对着瓶口去辨认气味", "option_b": "用舌头品尝试剂", "option_c": "将瓶口远离鼻子,用手在瓶口上方扇动,稍闻其味即可", "option_d": "取出一点,用鼻子对着闻", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "应如何简单辨认有味的化学药品？()", "answer": "C"}, {"id": "309", "option_a": "活性炭与硝酸铵", "option_b": "金属钾.钠和煤油", "option_c": "磷化氢.硅化氢.烷基金属.白磷等物质与空气接触", "option_d": "木材.织物与浓硫酸", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下面哪些物质彼此混合时,不容易引起火灾？()", "answer": "B"}, {"id": "310", "option_a": "稀的氢氟酸危害性很低,不会产生严重烧伤", "option_b": "氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害", "option_c": "使用氢氟酸一定要戴防护手套,注意不要接触氢氟酸蒸汽", "option_d": "工作结束后要注意用水冲洗手套.器皿等,不能有任何残余留下", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性,皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤,随时间疼痛渐剧,皮肤下组织被破坏,这种破坏会传播到骨骼。下面哪个说法是错误的？", "answer": "A"}, {"id": "311", "option_a": "氨气", "option_b": "二氧化碳", "option_c": "硫化氢", "option_d": "一氧化二氮", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下几种气体中,无毒的气体为()", "answer": "B"}, {"id": "312", "option_a": "保持环境空气流畅,戴好绝缘防护手套。", "option_b": "穿上长度过膝的长袖实验服。", "option_c": "穿上过脚踝不露脚面的鞋,戴好防护眼镜,必要时戴防护面罩。", "option_d": "以上都是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "液氮常用作制冷剂。制冷剂会引起冻伤,少量制冷剂接触眼睛会导致失明,液氮产生的气体快速蒸发可能会造成现场空气缺氧。使用和处理液氮时应注意", "answer": "D"}, {"id": "313", "option_a": "实践的正当性。", "option_b": "辐射防护最优化。", "option_c": "个人剂量限值。", "option_d": "以上都是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "辐射防护的原则:", "answer": "D"}, {"id": "314", "option_a": "1－苯基－2－丙酮", "option_b": "黄樟素", "option_c": "苯", "option_d": "乙醚", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下不是易制毒化学品的是:", "answer": "C"}, {"id": "315", "option_a": "氟化氢", "option_b": "氢溴酸", "option_c": "叠氮化钠", "option_d": "高氯酸钾", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下属于剧毒化学品的是", "answer": "C"}, {"id": "316", "option_a": "饱和碳酸氢钠溶液", "option_b": "稀氨水", "option_c": "肥皂水", "option_d": "以上都可以", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "受(强)酸腐蚀,先用干净的毛巾擦净伤处,用大量水冲洗,然后用()冲洗,再用水冲洗,最后涂上甘油。若酸溅入眼中时,先用大量水冲洗,然后用碳酸氢钠溶液冲洗,严重者送医院治疗。", "answer": "D"}, {"id": "317", "option_a": "酸味", "option_b": "烂苹果味", "option_c": "无味", "option_d": "臭鸡蛋味", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "H2S是什么味？()", "answer": "D"}, {"id": "318", "option_a": "较高位置且不易被踢碰；", "option_b": "较低位置且不易被踢碰；", "option_c": "只要不被踢碰即可,位置没有要求；", "option_d": "以上都不对", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "腐蚀性化学品应存放于:", "answer": "B"}, {"id": "319", "option_a": "不超过30m；", "option_b": "不超过10m；", "option_c": "距离没有要求；", "option_d": "以上都不对", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "应急喷淋安装地点与工作区域之间畅通,距离()；应急喷淋安装位置合适,拉杆位置合适、方向正确", "answer": "A"}, {"id": "320", "option_a": "2-5cm；", "option_b": "8-10cm；", "option_c": "20-30cm；", "option_d": "以上都不对", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "洗眼装置接入生活用水管道,水量水压适中,喷出高度(),水流畅通平稳", "answer": "B"}, {"id": "321", "option_a": "产生高浓度有害气体而导致个人曝露的实验；", "option_b": "产生可燃.可爆炸气体或蒸汽而导致积聚的实验；", "option_c": "以上都对；", "option_d": "以上都不对；", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "任何可能(),应在通风橱内进行", "answer": "C"}, {"id": "322", "option_a": "10-15cm；", "option_b": "2-3cm；", "option_c": "以上都对；", "option_d": "以上都不对；", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "进行实验时,可调玻璃视窗开至据台面(),保持通风效果,并保护操作人员胸部以上部位", "answer": "A"}, {"id": "323", "option_a": "化学实验；", "option_b": "生物安全实验；", "option_c": "高温实验；", "option_d": "以上都对；", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "进行()时,不得佩戴隐形眼镜", "answer": "D"}, {"id": "324", "option_a": "不能用手接触试剂,以免危害健康和沾污试剂", "option_b": "瓶塞应倒置桌面上,以免弄脏,取用试剂后,立即盖严,将试剂瓶放回原处,标签朝外", "option_c": "要用干净的药匙取固体试剂,用过的药匙要洗净擦干才能再用", "option_d": "多取的试剂可倒回原瓶,避免浪费", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "实验室取用试剂时,错误的说法是()", "answer": "D"}, {"id": "325", "option_a": "汽油.易燃液体", "option_b": "氯化钾", "option_c": "氧化剂.有机过氧化物.剧毒药品和感染性物品", "option_d": "放射性物品", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列不属于危险化学品的是()", "answer": "B"}, {"id": "326", "option_a": "定期除霜.清理,清理后要对内表面进行消毒", "option_b": "储存的所有容器,应当标明物品名称.储存日期和储存者姓名", "option_c": "除非有防爆措施,否则冰箱内不能放置易燃易爆化学品溶液,冰箱门上应注明这一点", "option_d": "可以在冰箱内存放速冻食品和饮料", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "实验室冰箱和超低温冰箱使用注意事项错误的是()", "answer": "D"}, {"id": "327", "option_a": "惰性气体；", "option_b": "有毒气体；", "option_c": "易燃气体；", "option_d": "以上都对；", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "存有大量()或液氮.CO2的较小密闭空间,需加装氧气含量报警表。", "answer": "A"}, {"id": "328", "option_a": "为避免浪费,每次应尽量将气瓶内气体用完", "option_b": "在平地上较长距离移动气瓶,可以置于地面滚动前进", "option_c": "专瓶专用,不擅自更改气瓶钢印和颜色标记", "option_d": "关闭瓶阀时,可以用长柄螺纹扳手加紧,以防泄漏", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在实验室气瓶安全使用要点中,以下描述正确的是()", "answer": "C"}, {"id": "329", "option_a": "高温；", "option_b": "高压；", "option_c": "高速运转；", "option_d": "以上都对；", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "危险性实验如()时,必须有两人在场", "answer": "D"}, {"id": "330", "option_a": "用布覆盖辐射源", "option_b": "尽量缩短处于辐射区的时间", "option_c": "辐射源远离敏感物体或人", "option_d": "对辐射源进行屏蔽", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪个不是减少电磁辐射的方法()", "answer": "A"}, {"id": "331", "option_a": "皮肤腐蚀性/刺激性,眼损伤/眼刺激", "option_b": "急性中毒致死,器官或呼吸系统损伤,生殖细胞突变性,致癌性", "option_c": "水环境危害性,放射性危害", "option_d": "以上都对", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "危险化学品的毒害包括()", "answer": "D"}, {"id": "332", "option_a": "确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品。", "option_b": "学习并清楚化学药品危害标示和图样。", "option_c": "有机溶剂,固体化学药品,酸.碱化合物可以存放于同一药品柜中。", "option_d": "化学药品应分类存放。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "领取及存放化学药品时,以下说法错误的是()", "answer": "C"}, {"id": "333", "option_a": "守规则除隐患,安全文明出行", "option_b": "知危险会避险,安全文明出行", "option_c": "年细节关乎生命,安全文明出行", "option_d": "尊法守规明礼,安全文明出行", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2020年12月2日全国交通安全日的主题为()", "answer": "B"}, {"id": "334", "option_a": "122", "option_b": "120", "option_c": "12345", "option_d": "119", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "交通事故报警服务电话为()", "answer": "A"}, {"id": "335", "option_a": "在人行横道骑行", "option_b": "在机动车道骑行", "option_c": "人行横道和机动车道均可骑行", "option_d": "在人行横道下车推行", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "当骑行非机动车遇到没有非机动车道的特殊路段时,应该()", "answer": "D"}, {"id": "336", "option_a": "8", "option_b": "10", "option_c": "12", "option_d": "18", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "电动自行车可搭载1名()周岁以下未成年人", "answer": "C"}, {"id": "337", "option_a": "工地建筑头盔", "option_b": "有3C认证的专用头盔", "option_c": "帽子", "option_d": "不佩戴头盔", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪种头盔适合骑行时佩戴()？", "answer": "B"}, {"id": "338", "option_a": "3个月", "option_b": "6个月", "option_c": "12个月", "option_d": "8个月", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "机动车驾驶人初次申领机动车驾驶证后的()为实习期。", "answer": "C"}, {"id": "339", "option_a": "5月25日", "option_b": "3月15日", "option_c": "12月4日", "option_d": "12月2日", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "每年()为“全国交通安全日”。", "answer": "D"}, {"id": "340", "option_a": "十四", "option_b": "十六", "option_c": "十八", "option_d": "十五", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "年满()周岁的公民方可申领小型机动车驾驶证。", "answer": "C"}, {"id": "341", "option_a": "五十米", "option_b": "一百米", "option_c": "一百五十米", "option_d": "二百米", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "机动车在高速公路上发生故障时,警告标志应当设置在故障车来车方向()以外。", "answer": "C"}, {"id": "342", "option_a": "30公里每小时", "option_b": "40公里每小时", "option_c": "50公里每小时", "option_d": "60公里每小时", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "驾驶机动车进出非机动车道时,最高时速不能超过多少()。", "answer": "A"}, {"id": "343", "option_a": "公共秩序", "option_b": "人身安全", "option_c": "财产安全", "option_d": "公共安全", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "交通肇事罪侵犯的客体是()。", "answer": "D"}, {"id": "344", "option_a": "三年内", "option_b": "五年内", "option_c": "十年内", "option_d": "终生答", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "造成交通事故后逃逸的,由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证,()不得重新取得机动车驾驶证。", "answer": "D"}, {"id": "345", "option_a": "法律", "option_b": "法规", "option_c": "部门规章", "option_d": "规范性文件", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国道路交通安全法》属于()。", "answer": "A"}, {"id": "346", "option_a": "处3年以下有期徒刑或拘役", "option_b": "处3年以上7年以下有期徒刑", "option_c": "处7年以上有期徒刑", "option_d": "处10年以上有期徒刑", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "交通肇事后逃逸致人死亡的量刑级()。", "answer": "C"}, {"id": "347", "option_a": "过错或意外", "option_b": "恶意", "option_c": "间接故意", "option_d": "直接故意", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "交通事故的主观构成要件()。", "answer": "A"}, {"id": "348", "option_a": "加速超越", "option_b": "注意避让", "option_c": "鸣号让路", "option_d": "抢道通行", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "道路养护车辆.工程作业车进行作业时,过往车辆和人员应当()", "answer": "B"}, {"id": "349", "option_a": "1年", "option_b": "2年", "option_c": "5年", "option_d": "10年", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "醉酒驾驶机动车的,由公安机关交通管理部门约束至酒醒,吊销机动车驾驶证,依法追究刑事责任()内不得重新取得机动车驾驶证。", "answer": "C"}, {"id": "350", "option_a": "快速跨越", "option_b": "观察后通过", "option_c": "一停.二看.三通过", "option_d": "在栏杆放下前抢先通过", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "通过铁路道口时应该()", "answer": "C"}, {"id": "351", "option_a": "行政违法", "option_b": "违规行为", "option_c": "合法行为", "option_d": "合理行为", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "学习驾车期间,在没有教练陪同的情况下私自开车在路上练习,这种行为属于()", "answer": "A"}, {"id": "352", "option_a": "不妨碍通行的地点", "option_b": "不经常使用的盲道", "option_c": "草坪绿地", "option_d": "任意地点", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在未设置停放点的地方停放自行车时,应在()停放。", "answer": "A"}, {"id": "353", "option_a": "砸碎前挡风玻璃", "option_b": "砸碎侧窗玻璃", "option_c": "撬开车门", "option_d": "先行灭火,再撬开车门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "乘坐大客车外出意外失火,车门无法打开,应(),尽快逃生。", "answer": "B"}, {"id": "354", "option_a": "设法抬升车辆", "option_b": "拨打急救电话", "option_c": "拉拽伤者的肢体", "option_d": "搬走货物", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "发生交通事故,有人被压在车轮或货物下时,错误的救援方法是()", "answer": "C"}, {"id": "355", "option_a": "伸左手示意", "option_b": "伸右手示意", "option_c": "语言示意", "option_d": "扭头示意", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "骑自行车至路口准备左转弯时,应(),不能突然猛拐。", "answer": "A"}, {"id": "356", "option_a": "及时报案", "option_b": "向周围的群众求助", "option_c": "记住肇事车辆牌号.车型.颜色", "option_d": "听之任之,等警察来处理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "遇到交通事故,肇事者想逃离,不正确的处置方法是()", "answer": "D"}, {"id": "357", "option_a": "按照车次规定的时间进站候车", "option_b": "站在站台一侧的安全线以内候车", "option_c": "如座位不够,可站在车门和车厢连接处", "option_d": "保管好自己的行李物品,防范盗窃分子", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "不符合安全乘坐火车要求的是()", "answer": "C"}, {"id": "358", "option_a": "减少坐车", "option_b": "提高预防交通事故的防范能力", "option_c": "购买保险", "option_d": "减少外出", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "预防交通事故的积极措施是()", "answer": "B"}, {"id": "359", "option_a": "驾驶人必须系安全带", "option_b": "乘坐人员必须系安全带", "option_c": "摩托车乘坐人可以不戴安全头盔", "option_d": "摩托车驾驶人及乘坐人员必须按照规定戴头盔", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "机动车辆行驶时,行为不正确的是()", "answer": "C"}, {"id": "360", "option_a": "自行协商解决", "option_b": "要求公安交管部门强制执行", "option_c": "向人民法院提起民事诉讼", "option_d": "积极寻求社会团体帮助", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "经公安机关交通管理部门调解,当事人未达成交通事故赔偿协议或者调解书生效后不履行的,当事人应()", "answer": "C"}, {"id": "361", "option_a": "100", "option_b": "120", "option_c": "130", "option_d": "150", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "高速公路限速标志标明的最高时速不得超过()公里/小时。", "answer": "B"}, {"id": "362", "option_a": "安全头盔.安全带", "option_b": "防暴头盔.安全带", "option_c": "防暴头盔.束缚带", "option_d": "安全头盔.束缚带", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "交通安全宣传中“一盔一带”指的是()", "answer": "A"}, {"id": "363", "option_a": "华北平原", "option_b": "四川盆地", "option_c": "青藏高原", "option_d": "准格尔盆地", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国地面沉降重灾区有？()", "answer": "A"}, {"id": "364", "option_a": "多造地铁", "option_b": "增加城市人口", "option_c": "增加城市绿化面积.增加下渗", "option_d": "多造高架", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "哪种措施可以解决城市内涝？()", "answer": "C"}, {"id": "365", "option_a": "病毒病", "option_b": "细菌性病害", "option_c": "真菌性病害", "option_d": "线虫病", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在农业病害中,主要的病害类型为()", "answer": "C"}, {"id": "366", "option_a": "地震烈度的指标", "option_b": "地震造成财产损失的指标", "option_c": "地震释放能量的指标", "option_d": "地震源深度的指标", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "震级是指()", "answer": "B"}, {"id": "367", "option_a": "海啸", "option_b": "海龙卷风", "option_c": "海水倒灌", "option_d": "赤潮", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "上海海洋灾害主要有()", "answer": "D"}, {"id": "368", "option_a": "《农桑要》", "option_b": "《淮南子》", "option_c": "《梦溪笔谈》", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国宋代科学家沈括的什么著作对气象学有贡献()", "answer": "C"}, {"id": "369", "option_a": "控制河流入海的水量", "option_b": "减少工业废弃物与城市污水的入海排放量", "option_c": "限制沿海养殖业", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪种措施有助于减少赤潮的发生？()", "answer": "B"}, {"id": "370", "option_a": "下热上冷的不稳定大气层结", "option_b": "水温要低于10摄氏度", "option_c": "处于盆地地理环境", "option_d": "建筑物密集", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "台风的产生条件有()", "answer": "A"}, {"id": "371", "option_a": "黄→蓝→橙→红", "option_b": "橙→蓝→黄→红", "option_c": "红→橙→黄→蓝", "option_d": "蓝→黄→橙→红", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "暴雨预警信号分为四级,按严重程度依次升级,以颜色表示为()", "answer": "D"}, {"id": "372", "option_a": "削峰错峰", "option_b": "蓄水", "option_c": "发电", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "水库对洪水调度有什么功能？()", "answer": "A"}, {"id": "373", "option_a": "砍伐森林", "option_b": "地面打洞", "option_c": "开采地下水", "option_d": "地下水回灌", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "地面沉降的修复技术有？()", "answer": "D"}, {"id": "374", "option_a": "内部温度极高", "option_b": "内部湿度极大", "option_c": "内部气压极低", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "龙卷风的破坏力不仅由于其强烈的风速,更由于它()", "answer": "C"}, {"id": "375", "option_a": "烈度地震时地面受到的影响或破坏程度；震级根据地震仪测得的地震波形计算地震释放能量的多少", "option_b": "烈度根据地震仪测得的地震波形计算地震释放能量的多少；震级地震时地面受到的影响或破坏程度", "option_c": "烈度用来评估自然灾害本身造成的社会损失的度量标准；震级表明地震时释放的能量的多少", "option_d": "烈度是用来表示地震造成的社会损失的程度；震级表明地震时释放的能量的多少", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "烈度和震级的区别()", "answer": "A"}, {"id": "376", "option_a": "木材、干草、煤炭、棉、毛、麻、塑料(燃烧后有灰烬)等火灾。", "option_b": "煤油、柴油、原油、甲醇、乙醇、沥青、石蜡等火灾。", "option_c": "煤气、天然气、甲烷、乙烷、丙烷、氢气等火灾。", "option_d": "钾、钠、镁、钛、锆、锂、铝镁合金等火灾。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列属于A类火灾的是()", "answer": "A"}, {"id": "377", "option_a": "南海诸岛", "option_b": "长江流域“三大火炉”", "option_c": "吐鲁番盆地", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "世界上平均年降雨量最少的地方在()", "answer": "C"}, {"id": "378", "option_a": "60度", "option_b": "90度", "option_c": "70度", "option_d": "30度", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "成人心肺复苏开通气道时,伤病者头部后仰呈()角度。", "answer": "B"}, {"id": "379", "option_a": "气管插管", "option_b": "面罩", "option_c": "呼吸机", "option_d": "防化用品", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪项不是监护型救护车的基本配备？()", "answer": "D"}, {"id": "380", "option_a": "对疼痛刺激有反应", "option_b": "角膜反射消失", "option_c": "无吞咽反射", "option_d": "肢体小幅度动作", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "浅昏迷最有价值的体征是()。", "answer": "A"}, {"id": "381", "option_a": "90-100次/分钟", "option_b": "90-110次/分钟", "option_c": "100-120次/分钟", "option_d": "100-110次/分钟", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "进行胸外心脏按压抢救,按压频率()。", "answer": "C"}, {"id": "382", "option_a": "38度", "option_b": "38.5度", "option_c": "40度", "option_d": "41度", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "高热是指体温()以上的人体状况。", "answer": "B"}, {"id": "383", "option_a": "脱水", "option_b": "改善脑代谢", "option_c": "输鲜血浆", "option_d": "高压氧舱", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪项方法不适合治疗急性一氧化碳中毒()。", "answer": "C"}, {"id": "384", "option_a": "搬动颈椎骨折病人时,应采取一人抱肩,一人抬腿的方法。", "option_b": "首先应止血及包扎伤口", "option_c": "无夹板时,可用树枝木棍等临时固定支架。", "option_d": "可将伤员上肢缚于胸壁侧面,下肢两腿绑在一起固定。", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "有关骨折急救处理,下列哪一项错误()。", "answer": "A"}, {"id": "385", "option_a": "用缓慢及流动的冷水冲洗", "option_b": "将贴着身体的衣物除去", "option_c": "将水泡刺穿", "option_d": "让伤者多饮水", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "处理烧伤或烫伤的部位时,应立即()。", "answer": "A"}, {"id": "386", "option_a": "先排险后施救", "option_b": "先重伤后轻伤", "option_c": "先疏导后救伤", "option_d": "先救命后治伤", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪项不是现场急救原则()。", "answer": "C"}, {"id": "387", "option_a": "尿毒症", "option_b": "高血压危象", "option_c": "脑血管意外", "option_d": "心力衰竭", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "高血压最常见的死亡原因是()。", "answer": "C"}, {"id": "388", "option_a": "立即倒水", "option_b": "呼吸兴奋剂的应用", "option_c": "心内注射肾上腺素", "option_d": "人工呼吸和胸外心脏按压", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对溺水所致呼吸心跳骤停者,其紧急处理措施是()。", "answer": "D"}, {"id": "389", "option_a": "用手撑地,同时双手抱膝,胸口紧贴膝盖,尽量低下头", "option_b": "拿去身上的金属饰品和发卡,项链等", "option_c": "不要停留在高楼平台", "option_d": "双脚并拢坐在干燥的绝缘物上面", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "户外避雷时,下列的方法错误的是()?", "answer": "A"}, {"id": "390", "option_a": "跌落的高度", "option_b": "撞击地面的部位", "option_c": "地面的形态", "option_d": "跌落者的体重", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "跌落伤势不取决于下列哪个因素()。", "answer": "D"}, {"id": "391", "option_a": "40-50℃", "option_b": "50-60℃", "option_c": "70-80℃", "option_d": "100℃", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "禽流感病毒对高温比较敏感,在多少温度下2分钟到10分钟就可以将其灭活。()", "answer": "D"}, {"id": "392", "option_a": "仰头举颏法", "option_b": "托颏法", "option_c": "双手推举下颌法", "option_d": "环状软骨压迫法", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "成人心肺复苏时打开气道的最常用方式为()。", "answer": "A"}, {"id": "393", "option_a": "合适的体位", "option_b": "骨折复位", "option_c": "畅通气道", "option_d": "禁食", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "不属于昏迷的院外救护措施为()。", "answer": "B"}, {"id": "394", "option_a": "鼠疫.霍乱", "option_b": "传染性非典型肺炎", "option_c": "肺结核.肺碳疽", "option_d": "人感染高致病性禽流感", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪组属于甲类传染病？()", "answer": "A"}, {"id": "395", "option_a": "立刻取出穿刺物并立刻转运患者", "option_b": "立刻去除穿刺物外露部分并立刻转运患者", "option_c": "立刻注明穿刺物入口后取出穿刺物并立刻转运患者", "option_d": "穿刺物应被固定在原部位并将患者立即转运", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "颅脑穿刺性损伤的颅骨穿刺物应该()。", "answer": "D"}, {"id": "396", "option_a": "4分钟以内", "option_b": "6分钟", "option_c": "8分钟", "option_d": "10分钟", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "为心跳.呼吸停止伤病者争取心肺复苏的黄金时间为()。", "answer": "A"}, {"id": "397", "option_a": "休克", "option_b": "呼吸衰竭", "option_c": "脑水肿", "option_d": "急性心肌梗死", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪项不是重度一氧化碳中毒患者常见并发症()。", "answer": "D"}, {"id": "398", "option_a": "多喝开水", "option_b": "催吐", "option_c": "找解毒药", "option_d": "吃泻药", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "发现食物中毒后,自己能采取最有效的应急措施是()", "answer": "B"}, {"id": "399", "option_a": "我国食品安全国家标准", "option_b": "出口国国家食品安全标准", "option_c": "美国食品安全标准", "option_d": "双方约定的标准", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "进口的食品.食品添加剂以及食品相关产品应当符合()。", "answer": "A"}, {"id": "400", "option_a": "《中华人民共和国民法通则》", "option_b": "《中华人民共和国消费者权益保护法》", "option_c": "《中华人民共和国食品安全法》", "option_d": "《中华人民共和国反不正当竞争法》", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《中华人民共和国食品安全法实施条例》是根据()制定。", "answer": "C"}, {"id": "401", "option_a": "每半年", "option_b": "每年", "option_c": "每二年", "option_d": "每三年", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "食品生产经营人员应当()进行健康检查,取得健康证明后方可参加工作。", "answer": "B"}, {"id": "402", "option_a": "对婴幼儿无害", "option_b": "对成人无害", "option_c": "对人体安全.无害", "option_d": "对环境无害", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "食品生产经营中使用的洗涤剂.消毒剂应当符合的标准是()。", "answer": "C"}, {"id": "403", "option_a": "食品药品监督部门", "option_b": "工商行政管理部门", "option_c": "质量技术监督部门", "option_d": "公安部门", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "公民发现食品商店销售的食品有质量问题,应当向()部门投诉。", "answer": "B"}, {"id": "404", "option_a": "举报权", "option_b": "知情权", "option_c": "名誉权", "option_d": "建议权", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下面哪项权利不是《食品安全法》赋予组织和个人的?()", "answer": "C"}, {"id": "405", "option_a": "盖沙子", "option_b": "无所谓", "option_c": "浇水", "option_d": "开窗通风,并撒硫磺", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "体温计破碎后用什么()方法处理?", "answer": "D"}, {"id": "406", "option_a": "酵母", "option_b": "激素", "option_c": "油脂", "option_d": "尿素", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "()在加工过程中会产生苯并芘。", "answer": "C"}, {"id": "407", "option_a": "5mg/kgbw", "option_b": "8mg/kgbw", "option_c": "6mg/kgbw", "option_d": "10mg/kgbw", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "1994年世界卫生组织规定每日摄入硝酸盐的限量值是()", "answer": "A"}, {"id": "408", "option_a": "呼吸道", "option_b": "神经中枢", "option_c": "消化道", "option_d": "肠道", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "汞进入人体后使人易怒是因为汞进入了()。", "answer": "B"}, {"id": "409", "option_a": "痢疾杆菌", "option_b": "砒霜", "option_c": "黄曲霉", "option_d": "四氯代二苯并二恶英", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "目前世界上已知的致癌物中毒性最强的有机化合物是()。", "answer": "D"}, {"id": "410", "option_a": "杀虫剂", "option_b": "杀菌剂", "option_c": "除草剂", "option_d": "以上都对", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列属于农药的是()。", "answer": "D"}, {"id": "411", "option_a": "进食量大", "option_b": "所吃食品中油炸马铃薯类占比例高", "option_c": "所吃食品中肉类占比例高", "option_d": "所吃食品中海鲜类占比例高", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "高温煎炒会产生可能令人致癌的丙烯酰胺,儿童丙烯酰胺摄入量高的最主要的因素是()。", "answer": "B"}, {"id": "412", "option_a": "砷", "option_b": "铬", "option_c": "镉", "option_d": "汞", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "1953年日本发现的“水俣病”是什么重金属()中毒?", "answer": "D"}, {"id": "413", "option_a": "疯牛病", "option_b": "克雅氏症", "option_c": "艾滋病", "option_d": "结核病", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "牛海绵状脑病病毒感染人引起什么()病?", "answer": "B"}, {"id": "414", "option_a": "致死", "option_b": "致癌", "option_c": "致畸", "option_d": "致突变", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下不属于遗传毒理中的三致效应的是()。", "answer": "A"}, {"id": "415", "option_a": "《Justice》", "option_b": "《CalloftheWild》", "option_c": "《TheJungle》", "option_d": "以上均不是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "1852年一本具有划时代意义的作品()催生了美国屠宰法.食品法等一系列法案的出台。", "answer": "C"}, {"id": "416", "option_a": "微生物农药", "option_b": "植物性农药", "option_c": "无机农药", "option_d": "有机农药", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "我国使用的农药种类中,()占绝大多数。", "answer": "D"}, {"id": "417", "option_a": "血液", "option_b": "神经", "option_c": "肌肉", "option_d": "肠道", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "肉毒毒素是一种强烈的()毒素,人体消化道中的消化酶.胃酸很难破坏其毒性。", "answer": "B"}, {"id": "418", "option_a": "将其留在寝室睡觉", "option_b": "让其喝大量的白开水", "option_c": "让其尽量催吐胃中的残酒,并送医院", "option_d": "让其在空调房间内降温", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "遇到同学醉酒或出现急性酒精中毒时,正确的处置方法是()", "answer": "C"}, {"id": "419", "option_a": "60,3~5", "option_b": "80,5~10", "option_c": "90,10~15", "option_d": "100,15~20", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "人体接种卡介苗后,可获得对结核病的特异性免疫力,保护率约为()%,可维持()年,因而隔数年后对结素试验转阴者还需复种。", "answer": "B"}, {"id": "420", "option_a": "选择良好的治疗方案", "option_b": "早检测.早发现.早治疗", "option_c": "注意调节膳食", "option_d": "加强锻炼", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "成功治疗丙肝的关键是()", "answer": "B"}, {"id": "421", "option_a": "五至十年", "option_b": "十至十五年", "option_c": "十五至二十年", "option_d": "十年甚至终身", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "预防乙肝最好的办法就是打疫苗。研究表明,注射一次疫苗可()有抗体。", "answer": "D"}, {"id": "422", "option_a": "急性锌中毒", "option_b": "急性有机磷农药中毒", "option_c": "急性氟矽酸钠中毒", "option_d": "急性砷中毒", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "位于化学毒剂急性中毒之首的是()", "answer": "B"}, {"id": "423", "option_a": "40", "option_b": "38", "option_c": "37", "option_d": "36", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "目前我国法定传染病共计()种,包括甲类传染病.乙类传染病.丙类传染病。", "answer": "A"}, {"id": "424", "option_a": "消化道与呼吸道综合传染病", "option_b": "呼吸道传染病", "option_c": "肠胃传染病", "option_d": null, "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "SARS属于哪一类传染病?()", "answer": "A"}, {"id": "425", "option_a": "H7N2", "option_b": "H7N3", "option_c": "H9N7", "option_d": "H7N9", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "2013年3月在人体上首次发现了新禽流感()亚型。", "answer": "D"}, {"id": "426", "option_a": "丁类", "option_b": "丙类", "option_c": "乙类", "option_d": "甲类", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "手足口病属于()传染病。", "answer": "B"}, {"id": "427", "option_a": "有毒动植物引起的食物中毒", "option_b": "微生物性食物中毒", "option_c": "毒蘑菇引起的食物中毒", "option_d": "水污染引起的", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "从2013年全国食物中毒类突发公共卫生事件报告看,()食物中毒事件中毒人数最多,占食物中毒事件总中毒人数的60.4%。", "answer": "B"}, {"id": "428", "option_a": "须警惕.不轻视", "option_b": "少出门.少聚集", "option_c": "勤洗手.勤通风", "option_d": "以上都是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "如何避免接触无症状的感染者", "answer": "D"}, {"id": "429", "option_a": "甲类", "option_b": "乙类", "option_c": "丙类", "option_d": "其他类", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”属哪类传染病？", "answer": "B"}, {"id": "430", "option_a": "1小时", "option_b": "2小时", "option_c": "12小时", "option_d": "24小时", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”的报告时间为？", "answer": "B"}, {"id": "431", "option_a": "婴幼儿", "option_b": "青年人", "option_c": "老年人", "option_d": "任何人", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”的感染人群为", "answer": "D"}, {"id": "432", "option_a": "核酸", "option_b": "核衣壳", "option_c": "衣壳", "option_d": "微粒", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下述哪一种结构是病毒颗粒", "answer": "B"}, {"id": "433", "option_a": "飞沫传播和接触传播", "option_b": "飞沫传播和粪口传播", "option_c": "接触传播和血液传播", "option_d": "血液传播和性传播", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”可能的传播途径为", "answer": "A"}, {"id": "434", "option_a": "蝙蝠.家畜.野生动物", "option_b": "猫科动物", "option_c": "哺乳动物", "option_d": "鸟类", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”可以感染的动物物种为", "answer": "A"}, {"id": "435", "option_a": "24小时", "option_b": "12小时", "option_c": "8小时", "option_d": "4小时", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "冠状病毒比较脆弱,在体外可存活的时间是", "answer": "A"}, {"id": "436", "option_a": "乙", "option_b": "丙", "option_c": "甲", "option_d": "其他类", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”采用的是哪类传染病的护理方式？", "answer": "C"}, {"id": "437", "option_a": "体温降低.咳痰.咽痛", "option_b": "发热.咳嗽.呼吸困难", "option_c": "发热.肌肉酸痛.头痛", "option_d": "呕吐.抽搐.肌肉酸痛", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”的临床症状表现为", "answer": "B"}, {"id": "438", "option_a": "规范处置医疗废物", "option_b": "提高防控意识", "option_c": "加强消毒和防护工作", "option_d": "以上都正确", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "新型冠状病毒医院感染预防与控制基本要求包括", "answer": "D"}, {"id": "439", "option_a": "75%酒精", "option_b": "100摄氏度的热水", "option_c": "含氯消毒剂", "option_d": "醋", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于新型冠状病毒,以下不能有效灭活病毒的是", "answer": "D"}, {"id": "440", "option_a": "无药可救", "option_b": "使用普通感冒药", "option_c": "根据患者临床症状治疗", "option_d": "使用抗生素治疗", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”如何治疗", "answer": "C"}, {"id": "441", "option_a": "多吃肉食", "option_b": "清淡饮食,补充蛋白质", "option_c": "前往餐馆就餐", "option_d": "无需注意", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在“新型冠状病毒感染的肺炎”传播期间,我们饮食应", "answer": "B"}, {"id": "442", "option_a": "与病例共同居住人员", "option_b": "无防护措施探病人员", "option_c": "乘坐同一交通工具人员", "option_d": "以上都是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "什么是“新型冠状病毒感染的肺炎”病例的密切接触者", "answer": "D"}, {"id": "443", "option_a": "正确佩戴医用外科口罩", "option_b": "不佩戴口罩随意出行", "option_c": "与疑似患者接触", "option_d": "吃野生动物", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "如何保护自己远离新型冠状病毒传染", "answer": "A"}, {"id": "444", "option_a": "吸烟能预防病毒感染", "option_b": "室内煮醋预防肺炎感染", "option_c": "喝生理盐水", "option_d": "勤洗手,出门戴口罩", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于新型冠状病毒所导致的肺炎预防描述哪一项正确？", "answer": "D"}, {"id": "445", "option_a": "随意佩戴", "option_b": "口罩上端紧贴鼻梁", "option_c": "重复利用", "option_d": "用过的口罩随意折叠", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "关于口罩的使用,正确的是？", "answer": "B"}, {"id": "446", "option_a": "1~2小时", "option_b": "2~4小时", "option_c": "4~6小时", "option_d": "6~8小时", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "外科医用一次性口罩佩戴多久建议更换", "answer": "B"}, {"id": "447", "option_a": "避免去人群密集的地方", "option_b": "勤洗手,多消毒", "option_c": "正常作息,加强锻炼", "option_d": "以上均正确", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下面哪项预防方式是正确的？", "answer": "D"}, {"id": "448", "option_a": "4天", "option_b": "8天", "option_c": "12天", "option_d": "14天", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "密切接触者的医学观察期限有多长？", "answer": "D"}, {"id": "449", "option_a": "经济原因", "option_b": "病毒潜伏期是14天", "option_c": "14天病毒会完全死亡", "option_d": "没有原因", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "为什么要对密切接触者医学观察14天？", "answer": "B"}, {"id": "450", "option_a": "隐性感染者", "option_b": "患者", "option_c": "潜伏期感染者", "option_d": "慢性感染者", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "“新型冠状病毒感染的肺炎”的主要传染源为", "answer": "B"}, {"id": "451", "option_a": "1~2天", "option_b": "2~3天", "option_c": "3~4天", "option_d": "4~5天", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "人冠状病毒在塑料.玻璃复印纸等多种物体表面均可存活多少天？", "answer": "B"}, {"id": "452", "option_a": "5天", "option_b": "10天", "option_c": "15天", "option_d": "20天", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "人冠状病毒在血液里能存活多少天以上？", "answer": "C"}, {"id": "453", "option_a": "直接接触活禽.牲畜", "option_b": "避免与活禽接触", "option_c": "不需要佩戴口罩", "option_d": "多买活禽", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在农贸市场采购怎样预防新型冠状病毒感染？", "answer": "B"}, {"id": "454", "option_a": "鼠疫", "option_b": "霍乱", "option_c": "非典型肺炎", "option_d": "社区获得性肺炎", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "《传染病防治法》中,与新型冠状病毒属于一类的传染病是", "answer": "C"}, {"id": "455", "option_a": "留痰,2小时内送检", "option_b": "晨起清水漱口", "option_c": "用力咳出深部痰液", "option_d": "以上都正确", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "得了肺炎以下正确做法是", "answer": "D"}, {"id": "456", "option_a": "1~3天", "option_b": "3~7天", "option_c": "7~14天", "option_d": "14~21天", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "基于目前的流行病学调查,新型冠状病毒的潜伏期一般为", "answer": "B"}, {"id": "457", "option_a": "首先采取措施", "option_b": "首先进行调查", "option_c": "边调查边采取措施", "option_d": "首先进行核实诊断", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "突发公共卫生事件的处理原则是", "answer": "C"}, {"id": "458", "option_a": "增强卫生健康意识", "option_b": "保持室内空气流通", "option_c": "少穿衣服", "option_d": "外出回来,及时洗手", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "以下哪个不是预防冬季春季呼吸道传染病的做法", "answer": "C"}, {"id": "459", "option_a": "传染期", "option_b": "潜伏期", "option_c": "病程", "option_d": "以上者均是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "决定传染病人隔离期限的最重要依据为", "answer": "A"}, {"id": "460", "option_a": "常规法定传染病报告", "option_b": "传染病漏报调查", "option_c": "哨点监测", "option_d": "以上都不是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "属于被动监测的是", "answer": "A"}, {"id": "461", "option_a": "隔离观察", "option_b": "主动医学观察", "option_c": "被动医学观察", "option_d": "不须作处理", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "对病例潜伏期的密切接触者的处理原则", "answer": "B"}, {"id": "462", "option_a": "口腔体温37.2℃", "option_b": "腋下体温37℃", "option_c": "口腔体温37℃", "option_d": "腋下体温37。3℃", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "如何判断自己发热？", "answer": "D"}, {"id": "463", "option_a": "及时报告", "option_b": "现场急救", "option_c": "现场保护和控制", "option_d": "现场采样", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "突发公共卫生事件现场应急处理的一般程序中不包括", "answer": "D"}, {"id": "464", "option_a": "正确佩戴口罩", "option_b": "勤洗手", "option_c": "减少去公共场合的次数", "option_d": "少乘坐公共交通工具答", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "下列哪项是阻断新冠传播的最有效手段？", "answer": "A"}, {"id": "465", "option_a": "多出门聚会", "option_b": "不信谣.不传谣", "option_c": "陷入恐慌", "option_d": "多去医院检查", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "在新型肺炎传播期间我们应", "answer": "B"}, {"id": "466", "option_a": "急性呼吸窘迫综合症", "option_b": "脓毒症休克", "option_c": "出凝血功能障碍", "option_d": "以上都是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "新型冠状病毒感染的肺炎,严重者会有以下哪些症状", "answer": "D"}, {"id": "467", "option_a": "迅速加强病例监测", "option_b": "控制病毒传染途径", "option_c": "做好不明肺炎监测", "option_d": "以上都是", "option_e": null, "option_f": null, "option_g": null, "question": "目前,为尽早发现新型冠状病毒感染的肺炎病例,武汉市采取了哪些措施？", "answer": "D"}]